依間話就話黃店 但人工好刻溥 店主有野講

依間話就話黄店 但係人工好刻薄

大家好
我係鳳鳴居代表
以下我想講幾點去解釋返 ...
好對唔住咁遲先回應
因為今朝一睇呢個post仲未反應得切黎...
-
首先鳯鳴居絕對冇唔俾員工遊行 從來沒有
老闆自己會罷工都會遊行 何況員工？
鳯鳴居一直尊重每位員工的政治立場同意見
呢個係我哋一直係宗旨
一開始係，以後都係。
-
至於PT員工時薪$40
的確係小店開出黎試工的價錢
薪金視乎能力 經驗而釐定
恕小店唔係大企業 開唔起高價錢...
但我哋對於工作有能力既人絕對唔會待薄
-
另外由運動開始到依家，鳯鳴居一直以實際行動支持大家
文宣 派小食派水 店舖罷工 實際遊行 親自派物資
都一一以行動支持手足
如今被指偽黃 藍店 實在痛心 ...
-
至於收銀姐姐態度問題
其實收銀姐姐唔係老闆
呢件事上我地承認係我地培訓不足
為大家帶來不愉快經歷
萬分抱歉🙏🏻
公司內部已即使與收銀姐姐溝通
-
再者運動開始已經冇播過CCTVB
相信黎光顧嘅熟客都知道
小店只播Nxtxxx （有時仲叫佢哋揀戲睇）/港台32
-
小店絕對接受大家嘅批評同意見
對於一直以來小店嘅不足
我謹代表全體員工向大家致歉
承諾以後 會做得更好...
希望大家會繼續支持鳯鳴居.. 繼續俾意見我哋
我哋會接受，改善。
因為我哋知道，冇大家嘅支持，唔會有今日。
-
以上全屬實話，講大話死全家。

有冇咩證據
證明你係代表
你知d人幾撚煩架啦

40蚊請手足？當佢地係乞衣？

真係老闆？
上水撚一定知你地唔係扮
上次遊行完多謝你請我食雞翼

職員證？

40真係好撚低嘅

Hi醉雞麵

push

40真係低既
出面最少都55 一日十個鐘就150

松草花雞米

我地員工衫已經轉左有框大約兩三個月
當然都有舊人仲著緊冇框

40蚊算可接受

人手寫啦清

人地明碼實價同你講40蚊
自己都走去做
怪邊個？
而家上黎開post話人人工低

推

55蚊都嫌低

冇記錯嘅話樓主入職時係零經驗
係雙方同意之下，我哋先以時薪$40聘請樓主
我哋點會當手足係乞衣！
從來都冇架！

嫌低人工咪唔好apply，奉旨畀高薪？

岩 日日排長龍 兼職得40蚊？

40蚊都夠膽比

嫌低咪唔好做囉
出糧先知40蚊呀？
自己on9做左然後開post話人40蚊刻薄
你思覺失調？

都要睇能力..

而家黃既門檻越黎越高，遲啲要俾埋間屋俾埋老婆先叫黃

Cctai班人標準應該全連登得300個深黃
其他全部警察黎

想問下點解成日叫南奇外賣 黃藍經濟圈唔係比你地賺完錢比藍店我見住好多次南奇呀姐攞住托盤托啲野食比你地 唔好話唔知係藍店呀

40 真係離撚譜喎 你自己間鋪lunch 都唔撚至40 啦

有咩問題
嫌低咪搵過份
而家係黃色經濟圈
唔係義工圈

感覺你地夥計有少少持住自己係深黃覺得自己好撚型仲有啲自負 搞到好冇禮貌
（尤其是果兩個MK仔頭侍應 ）行路駝背縮下縮下 講夥又好悔氣
明白黃圈開始 你地生意的確好左
拎黃色做招牌完全冇問題 千祈不能太依賴
你地餐牌都令人覺得豐富 但唔好因為多人或政治原因而怠慢食物質素同對客態度

祝生意興隆

PS
不過你地啲野又咸又重手
個蕃茄湯底好撚重味精湯底
搞搞佢

雖然係一個願打一個願捱
但時薪$40真係低 仲要你呢間餐廳好旺下

個呀姐真係唔撚得
你地班後生仔樓面就好禮貌

其實唔滿意40蚊人工咪唔撚好做
你有能力咪搵其他更高嘅人工囉

有咩需要補充？仲有咩證據想提供？
盡量做到無野俾人抽秤就最好

希望改改佢啦
40蚊太刻薄 加下佢人工啦

唔好撚on9 成班傻閪 8個月到依家黃藍都唔知
有係6上水蒲過都知老闆啲衰嘢 未有依場運動嘅時候 兩條友係好煮意打過工 根本就偷人湯底 再講由頭到尾完全唔知做過啲咩 都可以俾人話黃 仲要一堆人話要懲罰on99 人地高佬明就真係黃啦 屌你老母 你扮嘢都捐下錢好過咩都唔做 乜撚嘢送小食 啲小食食完會幫到俾人拉嘅手足？ 幫你黃色經濟圈 係要同路人搵到錢之外 佢地都要用搵到嘅錢黎幫返手足啦 係唔知幾時開始 黃店準則愈黎愈低

呢件事點睇？

珍惜$40都肯做嘅pt
開始賺得多就加下人工...正常50起跳

老闆有去遊行？ 有無證明先
不過40蚊真係狗也不屌

40蚊唔算高
但都包兩餐飯
明買明賣有咩好屌

其實佢哋係借佢契媽間好主意黎賣藥膳雞湯米線喎
根本唔係偷？

同埋你地唔想做外賣電話單我明
但咁既時勢我想打電話落單，避免係街等咁耐
你有無同收銀阿姐溝通？佢係永遠唔聽電話
落到去博一博啦佢話前面有50幾個外賣要等一個半鍾
咁早知我唔曬口罩落樓
我係常客黎，哩排咁樣我都減少幫襯算，希望你地可以改善

非打手
岩岩先食完
真心覺得好食
同埋員工們都好nice 好親切
仲記得新年前果排店入面有文宣揮春拎
禁蒙面法果排個個員工都帶口罩
電視永遠係播電影
收銀姐姐係個樣睇落惡d
其實只係粗聲粗氣真性情姐
有次聽過佢講笑咁話人做d 藍野（唔記得左exact7ly 係咩野）就唔好入黎食
唔係下下整個連儂牆出黎先叫黃店

講真上黎開po澄清係人都識 講既野都無乜人proof到，你地間舖最近都係低調D

支持
黃 又要比人屌
出40$pt 唔可以係黃咩 on9

飲食係咁上下啦
出去行下問下街價幾多先啦
嫌低咪再搵過囉
做得雞唔怕柒大
做得飲食真係唔好嫌人工低

香港地真係寧願去洗碗都唔會做樓面/侍應
你以為賺好多錢
其實有大半去哂租金度

咁佢無良心就係要屌囉

藍屍無良心

呢個時候想手足頂爛市又可以做黃店
餐飲一向都60+/ hr
我17返餐飲已經有60

你同我講黃店同M記人工差唔多？
良心呢

話唔定人地知道內幕

，

其實我唔明點解出40人工會比人屌
一隻手拍唔響，點解當初40嗰時都要做呢。。
正如有強姦 冇焗賭
冇人拎指鎗指住你要返佢間鋪頭

另外拜託大家唔好再將黃既門鑑set高啦
咁樣根本就係為難同路人

仆街啦今次
今晚實有排等位

笑撚死 成斑奴隸話明買明賣
知唔知自己講緊咩架

點都加人工啦 40$真係做爛市 仲要日日爆 賺咁多好唔好意思呀

以我所知偷間舖湯底自己用係真 其他最多只可以話係借個運動搵錢
自由市場你情我願都無得屌

唔明40有咩問題
不嬲做侍應都係出最低工資
或者高最低工資一兩蚊
唔洗學歷工作經驗要求就做到
仲想點 家庭經營既小店

其實兩位老闆由運動初期都已經黃到仆街 有貼文宣 呼籲員工同顧客去發夢 派水派小食俾啲手足 我就死都唔信佢地會叫員工唔好去發夢
店主都話開$40俾個位員工係因為佢零經驗 要由頭學起 唔通係黃店就要高價請啲人返嚟教？咩道理？同埋做侍應唔通真係淨係落單遞餐咩？我覺得執貨搬貨呢啲嘢好閒姐

比人話野食難食都冇咁嬲
比人屈扮黃真係冇陰公

係好食 但40蚊真係刻薄左啲 返一個鐘都唔夠買你一碗醉雞米

我3年前零經驗做侍應都$50一個鐘包飯

你講咩呀 賺啲錢要留返支援手足架 只夠錢請奴隸

一開頭講明40
覺得小咪唔好做
接受左又覺得小
想點姐你

40蚊都肯做
然後開post話人刻薄
但繼續翻工
我真係唔知邊個先係奴隸

我以前dse出黎零經驗做咪又係40
講過係黃色經濟圈，唔係義工圈

港奴心態

見巴打們都針對住PT $40時薪呢個問題
其實$40只係零經驗係起薪點
而家新入職0經驗嘅員工已經轉咗$45起跳
其他有經驗嘅員工一直都係$50-60時薪
恕小店未能好似其他大集團做到咁高薪
可能你地見人流多好生意
但小店係以薄利多銷嘅形式運作 每碗都賺得好少
因為我哋嘅租金食材成本都好高..

希望大家明白

有冇讀過經濟
做爛市既係接受呢個價既人
如果40請唔到人 咪會用更高人工去請囉

屌啦星試鐘價呀試完ok咪升囉
仲有而家市道差成咁
唔執算係咁啦講真

利申上水街坊

建議高翻少少人工 45-50$
40$做飲食真係搵鬼做

飲食業40蚊一個鐘恰鳩同路人

佢出$40見請唔到人自然會自己調整個人工再繼續請人啦
講真$40我見到都唔會去做, 又唔係翻咗工先知自己幾錢人工

冇人叫你唔搵份人工高啲架 傻仔
覺得人工小又要做 邊個係奴隸？

咁既時勢 講到明40$ 你可以唔做既
又話要攬炒 又要高人工

其實唔洗理呢班人 兒登有8成人都係未做過野既小學生黎

Take完offer
上黎開post搵人圍爐
真係覺得老細慘

件事真係人工問題咩
40蚊唔係你做落人地先話架嘛 , 係你同意左先去返工
唔好用40蚊呢件事借題發揮

但係樓主俾人話刻薄
然後搵個收銀出黎頂就當完左件事

我就覺得係唔清唔楚既

黃色經濟圈唔撚係義工團呀
比100蚊個鐘你咩都唔洗做好冇呀

關咩事 如果真係太低就無人做 無人做就局住加價架啦
40又高過最低工資 即係無犯法
又唔係拎住槍叫你做 你嫌少就唔好做
到真係請唔到人 佢咪要加價囉

反送中前就有成家都一直食開
仲成日帶朋友過嚟食
收銀果個姐姐我第一次去都俾佢串到嚇親，但阿媽話佢一直都係咁所以我食慣咗都覺得冇咩所謂（阿媽係你地仲用緊舊舖時就已經成日嚟食）
我信你地係黃呀會繼續食

屌, 黃店就老奉出高人工俾手足咩, 條友自己俾人炒左就9吹, 痴線到有人信

個個上撚曬岸既喺度話$40太低
PT我唔覺得有問題
覺得低咪搵第二份

無錯

依個價係過分低 ....可改善

但唔係因為低人工 就比人話係藍呀？
見之前上水遊行都有派水
出錢出力 都要批鬥
仲要出嚟澄清
做黃店真係慘過死

咁咪去做M記囉
冇人叫你要take個Offer喎
你情我願

你個腦呢

上條撚咩話低個d 9成都係廢青未翻過工

有網軍開始分化黃店

講得岩 自己覺得值$40咪搵$40 既工 仲要雙方同意先開工既 有咩好屌？

手足唔係大晒 正如黃店都唔係大晒 難食既鋪 你地都唔會幫襯啦

俾我就搞罷工，抗議老闆刻薄
50蚊都俾唔起 學咩人做生意？
汁撚左佢啦

呢排pr出盡力喺連登分化淺黃
連登仔自己睇路

基本上得罷工果位有得拗 其他我覺得係睇雙方點傾

40事實係低啦
但前樓主入職前都知 佢都肯做證明無問題

重點唔係40蚊
重點係40蚊得嚟唔比請假

一係就幸福家庭大學畢業先慢慢搵人生第一份工

公道啲講 飲食零經驗60都難搵
但你日日逼爆仲開40真係搞笑
M記都45啦

開頭就話人地鋪頭扮黃
好啦好多巴打證明人地一早已經黃啦
就轉移視線 走去攻擊人地人工低 刻薄 無良心

當年老麥都比人屌撚到仆街
唔好喺度雙重標準
黃店唔係大撚曬 而40蚊真係好撚低
但樓主都走去做 證明佢唔係嫌人工低
而係佢做落發覺40蚊唔抵
佢話要搬嘢又乜盛 返老麥都唔洗做咁撚多嘢啦

其實都大慨估到原post係咩人嫁啦
好食懶飛想不勞而獲唔肯付出
翻工都係hea翻個類廢青黎

可能原本個樓主唔想比蛇頭食水掛

講真你間野成日爆場係咪應該升返人工，唔好學啲大集團用最低嘅人工要人做最多嘅嘢。
純粹意見，不喜勿插

而家做間黃店真係難
睇返上面既回覆,
屌你老母原來請人唔夠60一個鐘
就係刻薄
就係偽黃

其實唔滿意樓價過高咪唔好買樓囉
又可以申請公屋、租樓
你有能力咪搵到錢買獨立屋囉

連登仔話 明買明賣 有咩好屌
資訊量唔fair唔講 發現唔抵做又唔講

唔好撚曲解人啦
人哋見40蚊都做就證明唔係嫌少
而係做落根本40蚊係比得少 佢仲要做extra嘢喎！請假都唔比喎！

兒登就係兒登
P牌仔開處女po冇任何證據就可以講黃店係藍
宜家店主出黎澄清又唔信
係咪真係想屌到黃店變藍先開心
人工低係應該要改善
但兒登仔可唔可以唔好咁易比人帶風向

自由市場 麥記低人工你唔撚屌 屌黃店？
你有本事未自己另謀高就 搵份高人工 或者自己開檔黎做lor

人地開鋪都有數要計 做生意唔係包賺 但都冇必要開善堂聽哂你過呀

發覺唔少連登仔明明被剝削緊都有剝削人嘅心態

咁咪岩囉ON9 你係都屌發展商同大財團嘛
你屌個業主把撚咩

你唔話條友明知40蚊都做？
係好撚低人工呀，咁又做？
老老實實，40蚊比我都唔做，但條友自己走去做咁怨乜春？

人哋冇講明要搬埋重嘢又盛喎。。。
係原post樓主做落覺得中伏喎。。。

我支持店主呀 人工就係市場控制嫁嘛 40蚊覺得平既可以唔做 下次你加到45又有人屌嫁啦 唔通你加到札鐵咁高人工先合理咩 上黎唱上黎屌 條友一係on撚鳩 一係唔係同路人 見你好生意就唱鳩你 唔洗理佢啦

利申：上水街坊 好鍾意食你地啲醉雞湯飯 成日排唔到入去食

顧主冇問題，至多請唔到人。
有得揀，但走去做爛市嘅人就好有問題

就嚟唔捐晒所有收入 唔高人工就係偽黃

屌突然好想食醉雞米

hi點解唔答我既 pt價錢唔係重點 點解要幫襯藍店呀

支持樓主

$40請人係出手有啲低
但一個願打一個願捱
佢又唔係低過最低工資又無犯法
我地身為第三者都唔能夠加把口
呢啲要靠你地同員工deal掂佢

但屈你地係偽黃
絕對要還你地清白

其實收銀姐姐都好nice
係人多嗰陣時 做野要趕 先態度差少少
睇完都覺得明顯係私怨 然後借題發揮
人工唔啱可以傾 傾唔啱可以唔做
冇理由你做到一半就屌人地offer 低
屈人偽黃 抺黑人格 呢兩招真係高招黎

原樓主成堆打手喺原po圍爐 係推唔該推呢個

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

你呢條黃絲都幾撚低質
好似剩係見到原樓主嫌40蚊少
唔撚睇埋人哋40蚊要做extra嘢又盛
注定成世做奴隸 垃圾

我六年前做飲食業pt都45 per hr
你出手又真係太低

唔講咁多 我支持鳳鳴居

正解

態度唔好又可以屌多幾下

兒登個個都fg就月入30k點會明

飲食40蚊接受到？711淨係收錢玩電話都45
出面飲食白紙part time都50-55啦

收銀姐姐好好傾wo
希望講出黎收銀姐姐唔會俾老細鬧
佢上次都有請我食野

你地知唔知上水D地鋪，俾D水狗藥房搶到幾高?
老細，你親依家個市唔好，叫業主減租，減出黎嘅咪可以加伙記人工囉

行路駝背縮下縮下
收到！！我哋一定會改善服務態度同湯底
俾多次機會我哋 下次再過嚟食

同意 接受唔到就唔好做 有乜理由接得做得又嫌人低人工

雖然我真係覺得你初頭出40有啲低
咁我唯有多啲黎食

40蚊新人價差唔多啦
一般你做熟會加

對於話你地幫襯隔離藍店嘅指控有冇補充？

唔洗咁驚

人工係低呀，有人屌就一定，我都屌你

但而家係條友自己決定要做，白紙黑字講明，無呃佢。既然佢自己決定做就真係無得怨

老老實實，你加價啦
你keep翻食物既水準既，加少少價都可以接受。唔好待薄自己員工。黃色經濟圈除左錢之外最緊要係咩？係人呀

店主出埋post 澄清 就spin 去人地低人工
人地話檢討人工 跟住又唔知想spin 去邊

係咪附近啲藍店打手？

試工價 40$
可能你過埋probation
60/1hr 都得？

btw 今日國難中醫請100/hr

但可以肯定既係 鳳嗚居唔係偽黃

已經同收銀姐姐講咗，呢個問題都有客投訴過
或者用foodpanda/deliveroo係屋企坐定定等外賣到都得啊巴打
真係好對唔住

40唔好理咩立場
狗都唔做啦

侍應但要搬重嘢

咁咪係囉人工唔啱就搵第二份做，咁都有得屌

最大問題係你地間鋪個呀姐
作為食客我唔撚care你地出幾多錢請人
但係你地個呀姐真係好撚趕客
未見識過既唔好屌我話咩唔受得氣唔好食
講緊個呀姐真係當D客係狗咁
等位佢嗌飛話係度點知又話未入得叫我等多陣
兩分鐘後無啦啦又翻嗌多次但係我聽唔到
即刻比佢屌話係度做乜唔應佢
大佬馬會道咁多車咁多人，聽唔到好出奇咩
仲要你嗌兩次飛都未入得但係又係咁嗌
要人下下覆你，覆唔切就屌

再呢個講唔係親身經歷
但係聽過有人話果時上水開花救poly果次
手足係十字路口起RB
有狗車到之後手足跑走
個呀姐係門口食花生仲話手足無啦啦跑嚇親佢
聽人講當時佢態度係十分閪如果你地claim自己係黃店既唔該做好少少
成日食你地，你地D後生伙記態度好好
但係真係唔想對住個呀姐

你哋間鋪勁多位都要人搭枱
迫撚過譚仔

業主呀業主 你睇唔睇到呀
減少少租都好呀
(講真 大部分都係去咗租金到 真係好拿貴架)

有次我見到一間黃店既notice有殘體字添

唔好係到帶風向啦屌你, 就算就算刻薄, 都唔撚會係藍店囉.
更何況無用逼手足番呢份, 一街都係60, 唔見佢去做60個D? 你講出黎覺唔覺得自己好蠢?

40蚊你搬埋重嘢咁抵屌呀？衰過廢青 係奴隸啦

解釋溝通下啦
希望店主冇 hard feeling
可能隔離po主新仔比人恰

Btw人多工作量大左分多少少比員工
多5蚊10蚊 /h都大動力d
食物水準就希望樓主可以監察
必要時分流去其他黃店
個廚有d都頂唔住 keep 唔到

同意
一開頭雙方同意先開工
屌你老母依家又係度叫春

屌你 有冇內幕消息姐？想聽呀

唔係
覺得份工唔抵做既係要走
又要做又要怨既，咁先係奴隸

有手足貼錢返工都未出聲
你咁不滿咪鳩做啦

快啲走 隔離po啲打手過緊黎屌柒你

支持
如果可以做多啲實際幫到手足嘅嘢就更好
例如捐錢去立場/罷市/請真係有經濟需要嘅手足
唔犯法嘅話 最好影番張收據/告示上網
咁冇咁易俾人話偽黃/藍啦

永遠都係咁
咩餐廳都難食
咩樣嘅女都狗也不屌
邊個youtube 啲片低質

事實次次都愈反愈紅
中大email

老闆or員工你好
唔洗太介懷其他人點講
各有各做
而家連登多左好多公關公司係度搞抹黑
希望你地唔好比d太負面既説話影響、亦都唔需要擺係心入面
我個人覺得，做黃店唔係開善堂，你cost and revenue 都係自己計
$40 唔係高，但如果你係probation 比呢個價我都覺得合情合理
其實黃店可以幫到其他手足最多，特別係因為今次運動失去工作既年輕人
如果真係有能力，希望你地比多d機會手足，同時都比好d既人工（當然唔係hea翻工啦）
點都好，好欣賞付出既黃店，多謝你地！

其實冇內幕消息啦
當初真係借個鋪位做生意，有交租唔係打工架

40

我都翻過啲藍色大集團食店既工 間鋪仲要好旺好多客 日日爆幾轉場 做咗2年幾都係由$45升到$48.... 比起其他朋友做食店 一做就$50/$55起跳係真係差咁啲
但個陣因為做得開心 一個願打一個願捱我都理解嘅
（不過依加都辭左職一年了）
但都希望店主唔好因為隔離po個員工咁講野就炒咗佢/針對佢啦

人地又唔係誠哥
何況你情我願 冇人迫手足返

但至於其他問題就有待改善

我番緊間店又係黃
但高層喺處理問題方面好撚差
因為武肺所以full time一個禮拜要放2日無薪假
pt一個禮拜得番2日更
一日cut剩得2個人做野
輪食飯個陣忙到踢晒腳
有員工向上頭反映就比人屌番轉頭
表面問人意願 點知最後加句如果有異議就可能會被解雇
屌 咁你問黎做乜
而向上頭反映意思個員工最終係比d莫須有既原因而炒左 咩儀容問題為由被炒
間公司又話黃 政治上係黃
但內部基本連反對嘅聲音都唔聽 冇民主
黃條毛咩

黃俾人話藍 慘過俾人話係港豬

唔關低唔低質事
確實有做過飲食樓面既都知道有時真係要幫手掉埋垃圾
而且$40呢個人工係你情我願
又冇人迫你要去做
覺得個價唔合理其實可以要求加人工
唔洗咩都掉上連登先

你回應咗原樓主話要做extra嘢未？侍應要搬重嘢都係得40蚊？

你可以唔做，冇人迫你

係唔考慮黃店好嘅氣氛下
40都做真係有啲on9

agger
true

屌你咩，你情我願。
係黃店就要開善堂？

咁呀代表 當初有冇同人解釋過要做呢啲嘢？
打咁多字都唔見佢有提呢一點嘅？？？

叫藍店外賣點解

你藍店咪可以接受

會唔會考慮喺自己間鋪度請手足？個價開到八十蚊個鐘係咪唔乞衣

$40請人 有剩錢拎去捐
咁佢倒不如加人工

重嘢係咪指垃圾袋定係咩？
因為我哋絕對唔會叫新手搬重嘢

平時都係我或者其他老臣子做

40蚊仲要搬搬搬
搬你老母咩
50蚊都唔洗咁撚慘啦
腦細
咁好生意
夠膽話自己冇賺到錢？
50蚊都唔比真係比狗做
mk行行企企賣鞋都有50起跳啦
40=比狗do

希望樓主回應下嗰個post有人指控你地買藍店嘢食一事

true
點解咁多on9可以曲解

推到樓主覆

幫你推

辭職信都唔識寫？覺得中伏唔走有乜好屌

話明雙方同意
即係根本條友單單打打

樓主仲未回應有冇食藍店
保持5米距離好喎

本身諗住加雞麵價 $48加至$49
但見呢排冇乜人出街 生意係比以前差咗 唔敢加了

屌你老味日日都話要打藍撐黃
連登就日日都內鬥
啲KOL100就隔住個mon喺度笑你地內鬥

打殘完藍絲先再清算檢討得唔撚得呀你班連登仔

似乎愈嚟愈多抹黑post想搞散黃色經濟圈，請各位黃店店主請小心用人

屌你一蚊就加啦

成班垃圾奴隸心態
幫既得利益者講嘢
骨子裏都係奴隸

同意

其實黃店都唔係開善堂 開得40蚊一個鐘 明碼實價 嫌低唔做真係冇問題

agger
垃圾雇主

你唔好反問我 而家唔係我幫你哋打工
原po樓主指出嘅嘢 你除咗40蚊人工之外都冇回應啊
剩係顧住解釋比連登仔聽自己幾難做租金幾貴
驚比人black list但唔係檢討
香港地個個捱貴租㗎啦！又要做生意又要賴地硬，個個好似你咁樣，個個乞食啦！

我依排停課無野做
你請我去你屋企做清潔ok？
我收$150/hr
你唔同意即係當我乞衣

其實打工你情我願
覺得人工低咪自己走人
到請唔到人果時老細就會開番高d 價請人啦
話明經濟圈 無可能唔理demand and supply

不如樓上話$40高人工/合理嘅
輪流去做義工吖？
店主多咗個人幫手
但慳咗開支

共渡時艱

tvb一定冇播，收錢姐應該做到想死先錦惡。。因為生意真係太好長期排隊

呀代表賴地硬 叫業手減租
冇提過其他方面刻薄原post樓主

agger
btw原post有埋衫

個收銀真係閪到仆街
話要齊人先入我明
老豆行遠咗少少
個收銀即刻話又話3個人？你第3個人去咗邊？
明明我老豆行緊過嚟都要咁嚟喝我

你係

60都低啦

夠膽正面回應未？

都話雙方同意
你哋咁中意錢咪去考警察囉
$45000月薪
啱晒你

其實我唔明有乜好講清楚
家下係咪廢到除左番鳯鳴居份工之外就冇人請先?
如果係既咁請佢都算執到啦
如果唔係你又接受唔到，咁咪搵過份囉
又唔係賣必需品，奉指要黃店開高價請人？分埋股俾你好唔好
香港人搞經濟圈真係on99得啖笑

係，即係個僱主只要出高過最低工資你就滿意

有誠意回應

覺得比人搵笨 就自己走
你奴性咁重嘅

上個post個樓主開完post即刻改左名

手足入嚟做都係$40
唔好加重黃店負擔

好似而家支那肺炎咁
粉蛆要自覺、自律
唔好添煩添亂

而家做黃店連人工都要管埋
痴撚線 洗唔洗純利唔可以過10%

唔好意思未趕得切回

因為我哋都唔知南奇係藍店 和你eat搵唔到有藍店嘅資料

我哋做錯 一定會認 好對唔住

回應下做咩幫襯藍店啦

東家唔打打西家囉
依家逼你打佢工?
咁把炮又唔奴隸
自己見工講到明$60/hr
只做樓面
但唔好怪人唔請你

你嘅人工只係你為公司創造嘅價值嘅~10%
>$60/hr先係最低要求

唔滿意唔識搵份自己滿意咩
唔過塘唔肥呀

奴隸心態
班垃圾唔識變

係嘅老細

你有錢賺就係人血添呀
黃色慈善圈黎
有錢賺要分
蝕錢就自己執

同d狗官一樣，明明收銀八婆態度超差，都可以講成只係培訓不足

你做開狗？

呀盲撚，依家唔係屌40問題，而係40蚊叫人搬重嘢勞役人

同埋老闆食藍店

人哋叫你做extra嘢，照比150，ok?
但你之後唔好呻唔好怨喎

rlly
但佢基本上fc左係員工喎
有埋衫

認為無良仲做你直頭係On9喎

肯回應，肯改善，好丫。
加油

agger

唔係點呀
你咁識經營生意不如你講下
一個post就炒條熟手既伙記
你去頂佢個位?
然後新埋位又嫌人工低架喇

係咪得我一個覺得侍應要扔垃圾/換垃圾袋同搬野其實都算正常
因為見出面好多鋪頭都係咁
以前自己做店務員，就算有清潔姐姐都要做呢啲野

我都想講
我有次坐係門口睇住有個客人帶埋環保容器
同收銀呀姐講想要求唔用即棄餐具
收銀呀姐一句 好忙 盡量
跟著見住啲環保餐具放係收銀到
一句都冇問過廚房
最後當然完全冇用過環保容器

Ps 啲味道同size 同一開始都差好遠
如果想永續黃色經濟圈 都要改變下

老板今晚成晚應該淨係鋪頭度覆連登

食左半年 唔會係扮黃

番m記如果間野有廁所
要幫手洗廁所添呀
屌柒m記未呀

你冇本事揾第二度高人工就咪柒講出嚟

認為無良放上連登有咩問題？
唔屌得？
大撚曬？

而家係做落先覺得唔妥比人搵笨都唔撚怨得？

屌
批鬥完同路人未?
時薪又要你決定埋 黃店要俾連登仔做腦細?
黃色經濟圈真係門檻好高

雖然距離好遠都無乜機會食到
不過都支持繼續做自己覺得岩既事

「我老細好Cheap，請我嚟打份Cheap工，所以我要唱出嚟等佢改」

係屌緊40蚊仲要做extra 野啊
見工時唔講清楚
咩叫你情我願啊
唔撚講清楚仲比40
比狗屌啦奴隸獸

屌佢都廢事
屌緊做extra野就spin
食屎啦成班奴隸

市價呀 咩撚叫市價？
$150/hr?
好啊
有無手足搵間唐樓垃圾屋畀佢？

最好丟空幾年
有啲貓屍 老鼠屍呀咁

絕對g持老闆
好耐無係上水食到咁好食嘅米線

我都覺得係正常
唔少朋友做飲食都話係要掉垃圾同搬野

屌 話難食服務差都算
而家連人工都要理
唔好咁癡線啦

連登仔個個都商業奇才嚟㗎

雖然呢排有人扮嘢打壓黃店，但係由樓主到PT巴打又真有其人喎

$40可以話原先協議左既價錢，但學樓主話，係試工錢，試問聲試左幾耐呢？

而家大大力懲罰黃店，原意係黃店由上至下受罰，先可以形成黃色經濟圈。 而家只係得老闆一個受罰，其他人就$40一個鐘，係客觀既過份。

一間舖頭係唔係黃，唔係睇你平時派水派乜俾外人。

係閂埋門點對自己人

樓主話唔知喎

巴打打份工一定好爽
合約外全部唔洗做

人地要執就話人經營不善
人地多客就要人分出黎

屌返你冇本事揾更高走唔到又有咩問題？

飲食出40真心CLS
飲食60蚊係基本起跳價黎

想問老闆有冇限制唔招呼大陸人
藍店食得唔安心 因為多大陸人同廢老
如果中招就唔好啦

最尾嗰句真

兒登唔屌得嫁

啱呀 真係接受唔到應該一開始就reject offer

咁係你自己on9
唔係人地問題
人工你又知幾多
怨乜鳩?

膠都廢事比
駁左㗎拿？

真係好笑⋯你見工都知係40，唔啱咪唔好做！
佢呢個價請唔到人，自然要調高番！
乜料啊你

做個普通餐廳嘅樓面洗咩經驗，五星酒店就話要啫，居然話人冇經驗係度壓人價，咁好生意都出40蚊人工，老闆真係賤到不得了

明明做餐飲已經好辛苦，工時長冇曬私人時間，好心你體諒下自己員工啦

得啦 你贏啦

建議你google下大快活之類幾錢
唔好係度9up
洗碗起薪60我都話可能係

口罩俾人炒果陣就話自由市場
黃店出價低就無限放大屌人無良
應該同一班分化撚黎

咁比人屌有咩問題？
有問題唔屌得？
廢事同你條垃圾泥漿摔角
on9仔
繼續護航冇撚用㗎柒頭

搬野有幾extra 呀
你話請你做文職叫係去搬倉就有問題姐
40蚊又點？ 有人願意40蚊做呢份工未得

"扔垃圾 換垃圾袋 又要搬野拿貨"
有幾唔extra?做過飲食業未?

痴鳩線明知人哋出$40，你去做然後屌鳩人哋出得低

on9又要屌店主又要做
睇反佢個post 自己都話40蚊一個鐘可以草到錢去旅行好開心咁 點知而家又話老闆刻薄
講真出黎做野邊度都有說話架啦
一係就咪撚做
講撚到開善堂咁
好似你肚餓人哋請你食飯
你就屌鳩佢啲飯凍既
係咪on9架？
咁樣唱衰人 我覺得好撚肉酸

人工要睇地區嘅
北區低啲係正常，做過同區連鎖店都只係高幾蚊，小店40都唔算好過份，不過我都建議加一兩蚊啦

望下上水有幾多間黃店先
藥房｜藥妝｜藥房｜連鎖藍店｜藥房｜藍店

屌 連登真係好多分化仆街
日日上黎屌班仆街真係好煩

我屌柒自由市場班垃圾喎ching
屌左好耐下

on9一名

你有冇去m記睇㗎 有請啲姐姐負責清楚廁所同拖地執枱㗎

回應咗原post樓主，包括人工低同被指話唔俾佢放假遊行

其實我哋一開始就批咗佢去，不過同時間有其他員工請假，導致樓面唔夠人，所以係遊行當日前一日就叫佢番工。

係安排人手上，呢件事上我哋的確處理得唔好好對唔住
粗重嘢方面，我哋係唔會俾新手做，
一黎驚佢整親，二黎驚做錯

同埋原post樓主應該都做得唔長同冇做一段時間，
所以好老實講我哋都唔係好記得細節位...
人工方面我知道$40時薪俾零經驗真係好肉酸
已經即時作出調整，其他過咗試用期嘅part-time員工都係50-60

係香港地做生意的確係好難，不過我哋會繼續做好我哋本分，希望你理解

第一日出黎返工？
價錢唔啱咪搵第二份
係唔係黃店就要高價請人 屌你老味戇鳩鳩

m記個crew呀trainee都要幫手洗廁所架啦如果有
合約洗唔洗寫明要洗廁所
要點洗，塞左要點做，啲架撐高過幾多cm你就要拎
咁呀
不切實際

on9
一開始冇講明
然後個員工發現要做多咁多野
屌有咩問題？
40蚊
繼續做奴隸啦你

-
首先鳯鳴居絕對冇唔俾員工遊行 從來沒有
老闆自己會罷工都會遊行 何況員工？
鳯鳴居一直尊重每位員工的政治立場同意見
呢個係我哋一直係宗旨
一開始係，以後都係。

睇返POST 1

你有冇番過m記架
冇人番或者果更冇啲阿姐
你咪又係要洗

加價？ 連登仔： 唔少黃店都偏貴

入世未深 搵著份平工
就被人玩？
講乜春白紙黑字 你情我願

你係咪$150/時薪 包清潔呀？
搵份唐九樓/天台 清垃圾過你
執埋樓梯
做3個鐘 計你$500

冇本事，走唔到，又要做又要屌真係得你個On9仔會咁

所以你一開始冇講就奉旨要做？
垃圾公司
關飲食撚事

風向狗

其實就算做m記既麥當勞姐姐都係要掉垃圾架

小店未出名到大陸人都識
所以來自大陸人嘅客源係0
廢老就好似冇乜，多後生同附近打工仔同街坊
大家放心食

ptgf就真係寫明幾錢包咩服務 咩嘢唔會做喇
呀代表有冇同人解釋清楚工作範圍？同埋真係得垃圾袋？仲要反問返我？搏我哋唔知呀？

姐係有唔比人去遊行啦
屌你老母

你要屌咪同腦細屌囉
要走人咪走囉
學人開po唱舊料
真係on99 你當fb?定ig?

得你最醒
人工不嬲都係人情我願
做生意都係demand and supply
見工要講清楚？咁唔睇清楚個人工幾多？

推
同成本撚講野冇$100 個鐘都唔掂
最好做到要蝕先掂
攬撚住個光環就係，重要唔可以鬧人食藍店

啱啱上面話左遊行要人返工
彈出又彈入

班友扮睇唔到M記太平
扮睇唔到算
M記又唔見佢地去罷

點樣要講明呀
請份餐廳工駛唔駛搵個大莊做好份合約
請之前1st in 2nd in group in 先請呀 on9
一陣寫明返工可以去廁所你又可以無限放大話冇講可以去幾耐 寫埋指引 你都可以話人地限制你去廁所刻薄啦

就係嗰班人頂爛市 唔通仲要幫佢哋？

一開始係批咗..因為有其他員工都去
但樓面實在唔夠人
所以唔存在唔俾人去遊行
(我自己同另一個拍檔都有去發夢，試問又點會唔支持佢去遊行呢個行為)

唔比公審？
連登上個禮拜公審左幾多次？

嫌少咪搵其他工囉有咩好屌？

點解吓吓要搵m記嚟比
業界標準？

一直spin
extra野又答唔到
樓主話左冇比員工去遊行啦
唔夠人啊
覆啦柒頭
黃店喎

本身講緊掉垃圾
上面有人自己走去提洗廁所咋喎！
我覆佢呢點 你又講返掉垃圾 有邊個唔知食肆有機會要幫手掉垃圾 問題係間舖有冇講清楚工作範圍 同埋佢仲要反問返我係咪指掉垃圾 搏大霧呀？

弱智奴隸可唔可以出少句聲
又demand and supply,又黃店
做生意下話,咪做囉,黃乜撚

我覺得有人肯做就得,黃店唔係 善堂

狙擊左幾撚耐藍店紅店？
訓左？
屌撚到班柒頭偽黃苦行垃圾仆街啦
冇罷
笑死人咩

唔知啲五毛特登出嚟抹黑有咩居心啦
但鳳鳴居一向黃到仆街

係咪隔離啲仆街鋪頭唔抵得人哋咁好生意先

好撚戇鳩要鬥黃鬥到幾時

其實真係食開就知佢哋有幾黃

由一開始抵制tempo，佢哋收銀賣既紙巾由tempo轉做維達。再之後抵制支那製，佢哋就轉做台灣紙巾Kleenex。

黃店係咪要個個都要拎住喇叭，講我做左好多野先算係黃店？係唔係要間間都捐過款先係黃店？
佢哋私底下做既嘢，街坊有目共睹。因呢啲事俾人話係偽黃同藍店會唔會太侮辱？又想將黃店水平推到幾高？

點講都冇用㗎無良顧主，兒登個個fg月入60k，返工係坐下上下網，唔得你收皮啦

Spin 乜鳩 你自己答人地人工既野先
黃店一定要比員工遊行？規距邊個定？
果日租金邊個幫佢交？

開價之前點解唔上黎徵詢左連登仔既意見先？

完全係間舖自己攞黎

係 唔知點解佢地比人針左幾次
係咪隔離舖唔抵得佢地未開門都排隊排長龍

on9
唔好以為將所有野推向極端就係反駁啦柒頭
咁實際上係冇撚講
原樓主屌有咩問題？

這個世界上的任何意見，只要推向極端，就一定會變得不合理。但這並不等於有效反駁。
我說女生應避免獨自夜行，就會有人問是否應該廿四小時留在家裏。
我說女生應避免衣著太暴露，就會有人問是否應該戴頭巾。
如果我說吃飯別吃太飽，也許有人會問是否應該餓死。
如果我說人應避免打風時觀浪，也許有人會問是否應該搬到沙漠居住。
要反駁別人，可否反駁得有理有節一點？

屌你d醉雞咁撚高汁都賣唔過50
個喇沙湯都唔知你地用咩整既咁香
上次去食睇樣估到請左個手足
其實佢好好禮貌
40蚊粒鐘真係少左d
但係出面d小店開50蚊粒鐘
其實做既都唔止樓面野

利申：以前係同行 70$/hr
樓面水吧兩邊走 倒垃圾係基本

屌 薪金幾多都要管？ Its ok

咁依家條八婆係咪你出糧俾佢啊
一你條撚樣

店主
我相信大家都明白小生意難做
marketing 形象當然重要 但又要做到黃 又要可以健康情況下做到持續正數 先可以真心做到黃圈
冇理由下下黃圈小店要人同情 要告急先頂得住

建議你地做多步
social media 得閒update 多d下鋪頭有咩消息
產品做好d 出下d 大家會接受支持 又可以幫到手足既產品
如果多人睇到大家自然會明 就算平貴都會支持

最撚憎人模稜兩可嘅回答

一句樓面唔夠人

一句冇唔比人去

真係屌都廢事

最斃唔係人地錯
係大大聲同人講自己弱智
40蚊做狗 仲要唔敢當面出聲
唯有靠連登仔

咁邊個將黃唔黃同員工工作撈埋一齊先

應該係話 唔見m記啲人出嚟講話比人搵笨？
因為透明度高 呢啲就真係明買明賣喇
個代表仲講得咁隱悔

我做runner都要幫手搬下食材
個人覺得冇問題

返 sales 都會講明每日要清潔 掉垃圾袋 吸塵啦！
呀代表仲要冇直接回答有冇叫人做extra嘢 剩係話粗重嘢唔敢比新人做 然後又戴頭盔話冇印象

on9
咁有咩資格叫黃店？
遊行都唔撚比去
食屎啦
仲要學埋啲模稜兩可嘅回答
成個垃圾政府咁

又要唔比員工去遊行 又要話自己黃店係咩心態？

班垃圾淨係識spin

咪唔好撈囉,咁仲黃唔黃呀?問你呀

搵唔搵到個龍門

藍店有嘢做得好 就係對員工透明度高 人哋有曬合約又train過 解釋曬工作範圍
你唔見美心撚出嚟屌自己公司 好多黃絲而家仲返緊添

個呀姐真心有問題

我試過好幾次俾佢大大力向住我掟錢落檯
差d就俾佢掟左d錢落地
唔該/多謝都無都算 全程閪口閪面都算
洗唔洗掟錢/飛錢
澳牛都唔會掟d錢俾客啦

Sorry no offence
初初去食 我以為佢係社企請智障/精神病患人士
個呀姐成日無啦啦 呀哈哈 （但無睇緊電話）
自己哼埋d龍懷騫開心歌
自己埋位就上左身咁 對客就人格分裂閪晒面

D人會話 唔鐘意咪唔好去食
係呀無錯 自從食左五次以上都係咁情況
有空閒/唔係冧檔時都係咁已經無再食
我唔會因為佢係黃店
就要包容佢對我嘅閪口閪面囉
做食店/服務業 禮貌係必要架囉
你轉頭講個客壞話係你嘅事
唔好一副我殺左你老豆嘅樣對住我

咪臭係，同出面啲人屌藥房一樣，
明碼實價寫明500蚊盒口罩，
我都唔明有乜好屌

講清講楚 你情我願 有咩問題 又無拎槍指住你做 另外 人地做三個月加人工又講你聽咩 起薪點姐 時薪會變㗎嘛

一定唔撚黃啦屌你
剩係得貼文宣 派小食派水 店舖罷工 實際遊行 親自派物資
咁樣做邊度夠呀 你話係咪

上面有一個cm好啱
黃唔黃係睇閂埋門點做自己人

喂喂 你話人之前都諗下自己講既野係咪完全合理
你覺得冇寫明唔合理
我又真係問下你 係咪d 野咁難解決？
你覺得唔想做 做多左 人工低 點解唔直接三口六面同老細傾多兩句反映下
咁你講完人地先知你諗咩架 就開post 話人唔合理
咁其他員工呢 全香港咁多做飲食既都係奴隸？

咁個問題喺邊？
原樓主on9=間鋪冇錯？
垃圾謬論

唔知你把尺去到邊
祝你有好多同路人

"其實我哋一開始就批咗佢去，不過同時間有其他員工請假，導致樓面唔夠人，所以係遊行當日前一日就叫佢番工。

係安排人手上，呢件事上我哋的確處理得唔好好對唔住 "

咪臭係,有人買就得啦

成班冇幫襯過嘅on9仔順住公關公司推post分化自己人

唔好意思，我都笑咗
呀姐已經被內部處分咗
因為的確好多客投訴佢態度差，好對唔住！

啱 影唔到，唔講出嚟喺咪代表啲狗無做到呀 做完唔使唱通街嘅

你都識講做sales 啦 唔同行業點可以相提並論？
咁街邊都有臨時鋪sale 野一條友咩都做哂架wor
同樣地大公司淨做清潔都可以分幾team 人幾個工序啦
唔通我一開間餐廳就要準備幾team 人做野咩

至於PT員工時薪$40
的確係小店開出黎試工的價錢
薪金視乎能力 經驗而釐定
恕小店唔係大企業 開唔起高價錢...

喂 40蚊真係太低
係低低低價錢喎

做咗一堆好事,之後乜衰嘢都睇唔到
黃咗之後就唔屌得,係咪呀?
爆晒場出40真係冇問題?
收啦

一開頭我都覺得腦細冇問題仲正皮咗，但見到你係咁兜$40係試鐘價真係好撚肉鳩酸，如果你伙記幅圖係真，你用咗$40個鐘比手足比撚左三個月喎，試乜撚嘢鐘要試3個月呀，仲要你伙記出post屌先話已經加咗5蚊比佢，就當你係真黃你都影撚衰晒黃圈，當手足廉價勞工使，都唔講你間野日日排長龍賺咁多錢都唔知足，貪撚到黃絲伙記嗰份都食鳩埋，含柒啦你

有錢賺緊係老閪都要分出去，唔係點搞黃色經濟圈 唔分就一定係偽黃藍屍！

合理過你啦下話
推向極端以為自己駁左
人唔笑狗都吠
係
係奴隸
事實係咪冇講啊？
啲野難唔難解決 = 冇講要做嘅野係咪啱啊？

支持樓主
又黃又好食 係上水無幾間做到
黃店唔代表要營運完美 每間鋪頭都一定有自己既問題
你地今次唔好彩比人拎出黎公審 就當係收集意見既機會
比幾十蚊食個麵 唔會要求要有Michelin 3-star既服務

利申：街坊 成日食

其實唔洗理啲yellow nazi

將個標準愈推愈高

到最後就愈黎愈少黃

我仲以為佢係老闆娘
心諗個態度閪撚到咁
對客呼呼喝喝就不在話下
有啲熟客嘅 佢地竟然唔洗等位 直接安排佢入去坐
掛住個白絲帶就大撚哂咩屌你老母

你明唔明我講緊咩 覆緊咩㗎
你驗吓智商先quote我啦屌
講緊一開始有冇同人解釋過工作範圍呀！
連sales都會簽合約前講啦 返工第一日教清潔要求啦！
屌你on99

40蚊試工屌你老母咩。。

欣賞你地有錯就認
其實個醉雞湯真係幾好食
老闆加油一定要撐住
希望我地可以見到你地（呀姐）嘅改善

公道講句 餐飲40蚊真係低到有啲離譜

Push下先
唔知真假 等老闆面對下都好

完全係連登仔嘅風格

呢啲行業係呢啲價架啦

又話唔撈人工黎講 咁快打倒幾個cm 前既自己
人工果度我覺得係低 但打工你情我願
係咪又要再loop?

識其中一位老闆真人 黃到仆街

老闆仲請唔請手足

個個都話一個願打一個願捱
我4,5年前初初搵暑期工飲食業0經驗都有50/hr
仲要樓主個間日日爆
刻薄到

如果張圖係真嘅話
原post樓主其實幾respectable
40蚊我真係唔撚會做佢仲要講到好開心咁

冇人做 個價自然會升啦

係啲人做爛市又要屌

試鐘價試撚咗三個月

樓主話唔知係藍店喎

當日樓面真係唔夠人手 迫於無奈之下先叫佢可唔可以番工有其他員工都去咗遊行
我哋一向鼓勵員工同市民多啲支持同路人
係政治立場上 我哋係點我諗同路人都知
我怕我講多錯多
總之我哋做錯一定會認 好對唔住

真
其實應該係高人工果d 屌番低人工既頂爛市

蝦細路

啲人話自由市場喎
不過個事實係 自由市場！= 店主唔刻薄喎

比你試完唔通你加廿蚊人工咩
最多咪又係開到$50
咁好生意$50/hr 好唔好意思架人血饅頭

聽講好煮意 有人係做狗

根本就係勁撚低 上面成班係未返過工定點

藍屍 心地唔好
個價仲高過黃店係咩玩法

可能係因為有黃店做姐
以為40蚊就做40蚊野
點知遊行又唔比去 又要做60蚊野
咁咪放上連登囉

cls

講撚到好似一定要返依間公司

唔返會死咁

間鋪唔夠人就叫手足番工 唔去遊行？
間間都唔夠人嫁啦 真係手足 咪唔開門一日 有幾閒

低唔緊要hea都接受到

低仲要狂做

好撚無良

不了

反而尊重果位員工

連登仔先係股東

完全明白，香港地成本高係人都知。
人工調升左已經好足夠，依家依個時勢生意難做。
如果業績唔錯就比啲bonus員工，咁樣其實就好足夠，唔洗咁擔心，食物質素好大把人繼續幫襯，我都會繼續食
支持

雖然block左你
但返藍店生活可能更美好
40蚊=慘過比狗屌

咁點先為止合理解釋工作範圍先
係咪成年人都要抽1日1星期1個月 不停解釋 捉住你隻手做之餘仲要每一刻都錫住你關心你驚你攰驚你痛先ok?

我都係個句40蚊 唔合理 自然係多人反映 跟市場調節
唔係一下就話人 "屌 一定係偽藍 唔好幫襯 老細仆街 快撚d 執左佢 " 呢d 又係咩心態

#214 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

對唔住大家 我唔知南奇係藍

我都block 左佢衰乜

agger
不過班on9又會衝出嚟話
你養佢？

如果冇記錯，原post樓主應該做唔過一個月...
而我講新人零經驗嘅已調整至$45時薪係今日即時調整
好對唔住我哋從來冇當手足係廉價勞工
其他PT伙記過咗試用期之後都已經係$55-$60
唔知唔信嘅話你可以過嚟問吓佢哋

咪唔好撈囉
仲黃唔黃呀?柒頭
仲話我loop,你答我咩呀
我宜家淨係屌佢人工低,冇資格叫黃店,點撚樣

出晒唔同方法搞黃店

ok 支持老闆

個伙記見黃店出價低啲都唔肯做金拱門咁真心，結果個腦細試鐘價試三個月當人狗咁撚

明明自己頂爛市又要屌人工低，覺得中伏又死都要做，兒登仔精神分裂

追post追到手軟

五毛左膠on9掛

想知係咪炒左？

熟客唔洗等位我都見過 我聽住佢話：挑咁熟唔洗等啦

另外有次佢寫錯我張等位飛做43 但佢叫42
我發現其他人遲黎先上岸 我同返佢講 佢屌我話咪叫左囉！

又有次我未齊人唔入得住 到我齊人同返佢講
之後又俾人遲黎先上岸 我又問佢點解 佢淨係話mark左喇
明明就係唔記得左我齊人

阿姐咁趕客就咁包容 手足人工就咁低 賞罰分明會好啲

依間話就話黃店 但人工好刻溥 店主有野講

#395 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

原樓主真係慘

係
以後放心黎食，俾多次機會我哋！

真心陰功 可能細路仔嚟 好純情

話內部處分左
應該冇炒

你覺得黃店唔可以比人工低咁咪對你黎講唔黃
對我黎講我覺得人工係員工同老細自己既協議 同黃唔黃無關
就係咁撚樣

咁又岩，無人逼佢做架你唔岩其實可以唔做，可以去in 大公司SHK CEO $40,000~100,000/hr

goooooo!

需求和供應 知唔知係乜

咁點解你覺得呢樣係叫你做就唔合理先？
你見工個陣佢的確你小店 規模人工你都睇到
如果你要分工序 點解唔做大集團
你要人工高點解唔做高級西餐廳自己搵埋貼士自己袋？

嗰次我同老豆老母食
我同老母去攞位先 老豆泊緊車
佢話齊人先入 ok冇問題
到老豆嚟到啦 我就入啦
個閪婆大大聲咁喝鳩我: 又話3個人？？你第3個人去咗邊？？

屌 明明我老豆行緊埋嚟都要咁嚟喝鳩我係咪痴撚線
認真條閪婆唔炒真係唔撚再叫自己做黃店

真係好笑，又無人逼你做

無架 連登仔當自己係股東咁架

見你兩個PO都好大反應喎CHING

低咪唔好做囉 嫌低又要做真係好犯賤

利申唔會做 但做得就唔會怨

你咪撚做爛個巿啦

好 嚟試吓先
唔好食唔會再嚟當畀你昆一次

$70/hr, 做一粒鐘抖半粒鐘就基本架喇

有時訓晏左唔知醒射波都包容唔到，就唔好叫自己黃店喇

之前係上水反工成日食鳳鳴居
莞茜雞米好撚正
Btw 都明小店營運比連鎖大鋪難
唔好灰心 比心機做 疫情好啲我去幫襯你地
希望你地賺到錢之餘繼續支持手足同埋能力範圍內搞下錢咁
齊上齊落

咁以後黃店加多樣守則
人工至少過幾多為下限 先可以叫黃店好無

Foodpanda 同 deliveroo 你哋都唔係成日開

支持店主
人工呢D你情我願
如果所有人嫌少請唔到人
咪加錢囉

岩呀 低既咪唔好做囉
佢請唔到人自然就會出返高個價
你要頂爛市就唔好屌人人工低啦

手足係奴工可以視而不見

支持店主
好多人無理取鬧
又或者係五毛,唔使理

哩排咁撚多追擊黃店post

無人覺得奇怪？

on9
原樓主肯做40蚊係因為黃店啊
唔係黃店撚會做？
根本冇可能合理化 叫人做一啲冇講過嘅task
兜你老母咩
原樓主有m記 藍店 中立店 正常人工唔做
走去做40
點知比人撚狗
笑左
都唔知你駁乜撚
咩叫如果我要分工序？
有冇分工序同樓主有冇講清楚有咩直接關係？

見到好多你情我願
手足睇到未
香港人

屌，不如你比個方案人地啦，佢講完個難處同承認咗有錯，然後你就剩係係咁話啫係咩咩啦，樓面唔夠人係咪你去幫手，大大小小有遊行，係咪每次都完全唔開工，又要黃色經濟圈，又要極高要求，唔知你地想點。入嚟睇一睇，個撚個對黃店極多標準，想知你地係咪每次遊行都罷工去。

唔好同我講剩係佢要諗嘅事，你要極端咁要求人滿足你個要求，咁唔該比返啲建議人。

鳳鳴居d後生仔侍應好靚仔

所以做黃店真係賺到笑
40蚊請手足
又唔洗捐錢 得閒就話告急

又係騎驢仔嘅故事，你做乜都會有人屌你：人工平又屌，加咗人工啲嘢貴又屌，自己蝕住做又會俾人罵死蠢

我就覺得黃色經濟圈入面都有一樣有佢嘅生態系統，入面都可以有汰弱留強呢樣嘢嘅，唔好食又唔改善、老細刻薄嘅，消費者依然可以將佢淘汰

其實真係好好食
北區仲要黃店仲要好食又唔貴
邊到揾
你地啲語氣可唔可以好少少

員工fc左喎
放上連登屌就=有問題咩

因為藍紅店仆街既野你班撚屌唔發大黎講
黃店個門檻就定到天咁撚高 半樣野唔滿意就要俾人問係咪黃
話唔係分化真係冇人信

又想嚟誅心論？

根本係，淨係睇呢個po已經可以block好撚多個
如果真係覺得人工同工作內容有問題
有無同老闆或者負責人反映過先

屌你老母 你對閪眼盲撚咗?

追咩擊
而家老細澄清咗 改正咗 之後咪繼續支持囉
唔通盲撐？

蘋果賣過

原來你都有食
屌佢老尾 上次食到成肚氣

我都覺自己人工低 不過能力得咁多就係咁多
依家轉多幾次工就高過average

資本主義係咁嫁啦

尤其係針住40蚊話當手足係乞衣果D
一係五毛,一係就真係ON 9既,BLOCK左唔可惜

ching 我之前日日屌m記撚
好似你都有份入嚟一齊屌喎

「新時代黃色主義的最高綱領」

禁大陸人即係貼張嘢喺門口喎
而唔關本身你有冇大陸客事
呀代表你講嘢都幾撚曲

食幾次都冇嘢
係等位耐少少

又如何？
見到垃圾就係要屌
我都唔記得通宵屌過幾多垃圾了

與食環廢老開戰，文宣全面遊擊化！人人都係貼紙師！

你比個post我睇吓
邊個員工返m記美心出嚟屌人工/工作性質？

作者 連登仔

我琴日食完 個收銀係後生仔

態度服務幾好

住係上水廿年 第一次食

成日都見好多人

一次良好體驗

見你同@比卡走召 瘋狂追擊
其實有無D實質D既建議俾返個店主
定係因為佢40蚊請人所以已經要落地獄
利申食花生

我地連衛兵咁疊馬，一呼百應呀
洗乜同佢傾呀

永遠追擊黃店既post都多人追擊過藍店 荒謬
美心 中資旗下既品牌仲大把後生仔幫襯

因為黃店 所以40蚊肯做
但又因為黃店所以40蚊叫你做野係要登你唔抵
應該要出夠70蚊先彌補到你既付出
咩logic 黎 ? 其實大把工人工低 好多人都係做住先試下既心態 但做落覺得有問題你未一係反映一係唔好做lor
咁比人持續撚狗 係咪自己on9先

樓主都話左改善
不過仲有班on9護航
咪屌撚到佢地班垃圾化

可唔可以唔好用你既記憶，真係搵下原樓主做左幾耐，出左幾錢，呢啲先叫澄清，你上黎斷估唔係同我地吹水掛…？

M記出得高過$40試鐘價先

所以黃色經濟圈點會搞得成呀
個標準就黎難過拎米芝蓮

黃店就梗係應該
彈性上班時間+
打完咭比同事去食個早餐+
返黎all 個屎就再食個lunch +
粗重野唔該老細自己做返...

咁都體諒唔到點做手足呀 （曲）

...真係咁的話，黃圈好快可以執

無撚有錯，我不嬲支持係黃店打工係糧都唔洗出
賺到嘅良知係無價，下下錢錢聲講到cheap哂

都無人update個list

40蚊唔明有咩問題，你情我願
你覺得低咪唔做搵其它囉，肯做又屌人地即係犯賤姐

咁你唔睇吓我咁多個cm係講緊乜？

完全冇撚回應到樓主有冇講清楚呢個問題
spin乜柒呢
事實係樓主冇講清楚
承認未？
原樓主係on9 = 要幫做錯嘅人護航？
事實係錯 就係錯
唔會因為另一個人on9
而令到錯嘅野唔存在

弱智都40啦

粉嶺撚
個人工係低左d
但幾時人工都變埋黃唔黃衡量標準
唔好亂黎先得嫁

今晚就要叫fds黎食到你無曬醉雞

好撚遠
上水撚加油，幫下人

難得有回應
你睇下個慢煮工業，潛水怕屈機

佢做唔掂就自然會淘汰㗎啦
皇帝未急太監急

仲有員工肯頂爛市 係咪又抵屌先？
兩邊都可憐 兩邊都可賤 但佢哋你情我願
咁我哋第三方人士有咩資格嘈？

最後 黃店係可以評價 但屌屌聲咪動真氣
平又嫌難食 好食又嫌平
又平又好食 就屌人多空間不足服務差
平 好味 服務好 又屌壓榨員工
員工褔利好 服務 口味都好 又去嫌貴

佢顧到一樣就顧唔到第二樣
佢哋唔啱你心水 咪即係你唔係佢哋客群囉
上連登屌人唔做你生意 都Cls
你有錢 就自然有人肯㗎啦

sorry
我日屌夜屌班藍店垃圾
btw ust南亞仔都係其中一個藍店垃圾

秒

可能佢真係弱智

人工係低，但大家你情我願怪得邊個

前景嚟講藍店真係唔錯

覺得低就搵過份囉，而家樓主迫佢做定點阿

同口罩自由市場班垃圾有咩分別

秒你老母咩秒
口罩標500無人買
40蚊工有個on9仔做呀
明知低人工仲走去做
然後轉個頭屌人低人工
你on9?

睇多幾段嘢唔會嘥你好多時間
個個剩係睇到人工兩隻字嘅？

得一間黃店咩根本原樓主毛都未撚生齊

未撚做過野 諗住40蚊好好搵

原來最後同佢價值觀唔同

咪發爛渣

因為係黃店所以40蚊都肯做

點知做餐死覺得黃店唔應該得40蚊

咪放上網公審

北區邊似市區咁多生意，平時d人出晒去返工，留返度唔係學生就師奶仔，消費力可以有幾大？
黃店係良心，唔好太苛求。加多一兩蚊其實長遠都係負擔。
想要錢，去問dab／工賊會拎；黃區資源唔夠呢個都係事實。

零經驗加試用都唔撚係40啦 人地肯學肯做咪得 你成間舖出多五蚊十蚊一個鐘會收皮？

咁又係，其實香港都好多人上到樓，樓價都唔係好高，資本主義真係咁架嘛總之我轉左幾次工，搵到above average，人地underpaid就唔關我事架啦嘛

我明 但實情普遍人（連登仔）熱衷於探究邊啲偽黃扮黃
但隨時連分辨啲藍店出黎都難

老實講 罷工我哋都有 本身罷咗工冇開鋪遊行個日都番咗地開俾手足入嚟飲嘢休息下
有意見批評都係好事，我哋先可以進步。
所以今日除咗調整咗以後新人零經驗起薪薪金之外，都即刻處分咗收銀姐姐
希望大家繼續支持我哋繼續比意見，無任歡迎

900都見過有人買
不過比連登仔笑戇鳩

樓主走去做係因為黃店咋
而extra嘢係冇撚講過啊on9仔
返工條友on9 = 店主冇錯？
乜撚嘢垃圾邏輯黎
on9

佢試下炒我地手足呀

即刻上黎開po話佢白色恐怖，打壓我地

btw500冇人買？
你身邊冇朋友？

黃店 但本身請咗假去遊行 結果遊行前一日叫佢返工

如果人工低既 咪第一步先
「不理想可接受會檢討」
俾機會店主改進檢討囉
大家唔洗一黎就想追擊咁

樓豬有proof未，你伙記個post話你出$40，唔比佢去遊行，食藍店外賣樣樣都係真，話做咗三個月幅對話圖唔通特登做假屈你咩？

不過出得咁嘅人工俾人都要屌

對唔撚住喎返緊另一間都係$45咋係呀我係乞衣呀，去藍店囉做大家樂集團有$50個鐘

錯咩?

原樓主係on9=店主唔刻薄？
笑左
冇講清楚仲有人幫班垃圾護航

唔洗解釋咁多嫁啦
根本班撚樣就係要黃店做唔住執鳩晒先係黃
同班畫面撚一樣
次次出黎遊行都要有手足俾人打俾人拉俾人射先叫抗爭
和平遊行無事發生就話抗爭已死乜乜柒柒

呀代表已經解釋咗 遊行前一日叫佢返工

根本原樓主小學雞黎 未撚做過野

鬼識同人反映咩 如果識啊
見工果時已經講清講楚啦

根本要係咁

你試吓開間舖做啦不如

我日日支持你又點話呀

成班on9駁唔到

要佢地出錢買就變人血饅頭架喇
手足人工低關人撚事咩
你情我願,明碼實價
嘥氣,巴打你加油,我走先

其實依照呢個邏輯
有咩人有資格屌政府

我身邊真係無朋友做水魚買500蚊口罩
1月已經入定貨
你係咪覺得肯翻40蚊工既人無問題先？
佢自己都覺得係值咁多
邊個幫到佢

我有睇埋
佢冇播tvb 遊行出哂力 好過好多冷氣撚啦已經
咁都偽黃？

兒登特別多道德高地撚
人地都上殷開PO道哂歉
仲係有人會瘋狂追擊
所以黃店真係唔好做

樓主唔係最抵屌
合理化樓主嘅行為班垃圾奴隸先係最抵屌

講緊原樓主請假去遊行比老細reject

做特首門檻高咁多

邊有得比

我冇追擊樓主
一直係追擊緊有人話40蚊冇問題 你情我願呢樣野

$40唔係坐係度等時間過嗰啲工真係狗也不屌

可唔可以講下點樣處分收銀姐姐，其實我覺得唔駛去到處分，提點下佢，之後態度好返就冇問題，唔駛去到處分既
但係既然你地係小店，不如開門見山咁講點樣處分啊，你地唔係政府唔高官唔係大財團，唔駛講得咁含糊架，收銀姐姐亦都唔係狗，係唔會接受紀律處分架

咁Child登不嬲係buy勇武唔接受和理非，由上年到而家都係冇進步，所有和理非理論都唔會聽入耳，總之店主未俾黑警拉過就唔係真黃

正如買黃牛飛 但又屌人炒黃牛

樓主話已經炒左啦

你認為唔比去遊行同埋返工前唔講清楚係冇錯
我就廢事同你屌

感謝補充

仲要屈鳩人做唔夠一個月，係呀做唔夠一個月會忍唔到開post公審你咩，話你唔比遊行食藍店外賣40蚊個鐘樣樣都係真，唔通零零舍舍話做咗三個月幅圖係做假咩

Sor 自膠 冇追到後面
樓豬解釋下 做錯咪啦啦林sor個ry
置埋頂
唔想成日都係批鬥po

老闆, 我想問個收銀阿姐係咪同佢溝通左要改善態度定炒左?

咁原PO有無即刻質問個店主先
中間咩過程咩原因都唔知
無討論價值
上面店主就話開門係想等手足有得入去休息下
定係大大小小遊行一定要關門去支持先叫得做黃店

關咩事 我唔係類比緊政府同做老細
我係講緊 就算未做過一樣野 都唔代表對果樣野作出嘅評論唔sound
又用番你個邏輯 做特首門檻高咁多 又要顧咁多樣野 係咪話都唔話得

你想表達原樓主係on9

定 店主刻薄 先？

咁你有冇笑埋右啊

不如你試下做狗 我日日屌你又點話呀

兩樣都做咗
以後放心嚟食，俾多次機會我哋！

一定繼續支持
你搵多啲 手足咪多啲糧出

真係，有D保安都成80蚊個鐘

唔好意思，想問原post幅圖邊到話做左三個月？

真係極端

屌你！
你仲未明我講緊咩呀！
簽合約之前就有講清楚㗎啦！返工第一日/training嗰陣教撚埋你呀！每日要清潔幾多次！點撚樣清潔！去邊度掉垃圾！要搬貨要執倉！公司絕對有責任去解釋！而唔係事後先點人做呢樣做嗰樣！呢啲叫先斬後奏！唔代表呢啲叫明買明賣！當然原樓主覺得唔抵做，比人搵笨，就好執包袱走！原樓主開post質疑間嘢唔夠黃，請完假點台遊行前一日叫佢返工，有咩問題？黃店就唔challenge得？何況個代表講嘢曲撚到，問佢a佢答b！

原樓主肯返40 = 原樓主只值40？
笑死
原樓主肯返係因為係黃店而唔係因為自己值40啊
點知腦細又唔講清楚 遊行又唔比去
上黎連登屌下仲有你班垃圾護航

我唔係店主 但我都用角度答左你
點樣先為之合理講清楚先
你話做地盤我唔叫你做好安全你人會有可能危害生命既危險 我做老細唔講緊係有問題啦
小店做野一腳踢有咩問題 你係咪未返過工？ 全世界唔理黃藍都係咁做架啦 你話唔係wor 40蚊 咁點解人地講到明40蚊 你當初又做 到辛苦你又要反而屌鳩人先 你覺得人工唔合理未同人傾人工 你覺得做既野唔合理未傾工時 職責
唔係咁幼稚 走去唱衰人地話人係藍店

Add oil

滑坡謬誤/訴諸多數我真係唔想覆
主力都係覆 明買明賣 你情我願嘅講法

食物質素本身都ok嘅，佢內部嘅事我就真係唔知啦

原樓主講對待員工問題 你就剩係care夠唔夠黃
黃店大撚曬呀？

聽日一定黎幫襯
認真唔係講笑, 個阿姐態度咁差真係攪到我都唔敢入去拎位/落外賣我同我太太都好鍾意食雞面
而加放心曬, 不過都希望你地電話有人聽唔洗落黎等個幾鍾外賣
加油

唔夠人咪唔好開
話得自己係黃店連咁基本嘅嘢都做唔到叫咩黃店？
唔好話咩你養佢啊呢啲垃圾論點 叫自己做黃店預左
食得鹹魚抵得渴

係根本40蚊就唔應該做
佢話多幾多工作範圍乜乜柒柒根本唔重要
由一開始個人工就COVER唔到個工作量
可惜資本主義社會就係咁
你地成班人唔頂爛市 死都唔做既佢自然要加價提升待遇去留人
唔好頂完爛市之後先黎批鬥
根本一開始唔俾佢請假就已經要出聲FIGHT啦
香港人最鐘意做完奴隸之後上網出返啖氣
現場就唔敢出聲

黃店唔係大撚哂
但係個員工差唔代表偽黃wo Ching

11月27話開工啦

但原post主有話佢而家仲做緊？

樓主話唔夠人
要原樓主返工
請開啟追故模式

咪係囉 唔夠人做咪老細自己做飽佢囉

員工請返黎唔係要佢做架
係要黎服侍架

想知追擊護航撚果班傻閪幾時有話間舖頭偽黃

唔係話內部處分？？？？！！！！

知唔知幾多人用到無500都要照買？
阿婆阿伯有，做清潔有，唔識上網嘅有
係咪佢哋買左（你so call嘅on9)就代表藥房狗無問題？

屌真係輸打贏要
頂爛市之後話因為係黃店所以40都做
唔知以為香港得佢一間黃店

唔好意思 想問原樓主做到幾號冇做？

你追下post啦，呢個post個腦細話加咗5蚊比佢，走咗仲點加

請完假 遊行前一日叫人返工 你打開咩工咁折墮？

屌你都廢事
啲類比垃圾到
根本唔咁正面回應樓主有冇講清楚呢個問題
同埋啊
我邊度話人係藍店？

祝你搵到公平

其實老細本身問題唔大
但係成班社畜出撚晒黎話40蚊冇問題真係好撚搞笑

你不如諗下有咩工係唔高時薪part time 可以做到樣樣野解釋得清清楚楚 仲要 仲要係極短時間wor 第一日就要講哂
大公司請MT 都係邊做邊學 自己執生啦
而加有冇法例講明倒垃圾要講明先 就算你計道德標準唔講法律 大佬你做餐廳呀 而加叫你做律師但叫你執垃圾咩

醉雞米線好好食
不過嗰位姐姐態度真係要改善下

親證：極黃
食食下會有人大叫光復香港
年廿九買外係咁叫人拎黃揮春
Always 有文宣

答左㗎拿？
唔比遊行仲叫自己做黃店
食屎啦

老細話因爲依個問題

所有新入職零經驗即時加5蚊至45蚊

邊到講加畀佢

唔係你 係指控呢間店既樓主

人哋做撚咗3個月$40呀腦細都仲兜話試鐘價都好撚肉酸

所以兩個都係on9
護航=垃圾

$40 請手足
個黃色經濟圈都係得老闆賺哂

$40 笑話

咁咪即時同佢講我請左假唔返囉
你係正常程序請左假既 佢又可以點呢
自己唔敢出聲 返完之後上黎開PO屌人地肉唔肉酸

但個問題係老細開40蚊

下，老闆話加左5蚊比新入職既同事咋喎
冇話係原po主
原po主係隔離post都話自己已經冇做

佢做咗一個月都冇就走咗啦

我意思係嚟緊新入職0經驗嘅pt員工已經調整到$45
過咗試用期會再加人工

依句真...大家就係覺得40好似好正咁,連M記都唔係依個價...

條友on9黎
唔洗認真

「你成間舖出多五蚊十蚊係咪會收皮」

講得出呢句就知你唔知餐廳本大利少啦
最大支出就係舖租同人工

唔係加幾蚊咁簡單呀
加得一個就要加埋比其他員工，成本大左
加唔加價好？加左又有機會比人屌

所以有人答到未？

原樓主係on9 = 呢個店主唔係仆街？

不如比個經理你做好冇
中二病覺得自己懷才不遇唔只值$40

咁咪唔好做囉
根本黃唔黃同人工無關係都唔應該有關係
係班傻西浪費主義覺得黃店可以收少D人工
你地唔肯做既佢自然要出高人工請人嫁啦

肉酸係肉酸
但有屌錯咩？
個事實係原樓主on9
但佢冇撚屌錯

點解你仲可以死撐話做左三個月

好撚肉酸

我幾時有講呢句
係咪要同你講埋我uncle開連鎖（藍店黎 快撚啲杯到佢收皮）

Sorry認錯人

ching係一個月
不過唔代表唔係仆街

仲要隔咗幾個月突然心有不甘咁攞返出嚟呻

而我睇唔到佢話「係朋友叫到喺度寫返出嚟」

政治取向同員工待遇有咩關係
手足就唔洗做兼比埋副身家你呀

低人工唔識爭取架?
唔反抗咪咁低人工囉
老細黑解要無啦啦要賺少d加你人工呢?

連登抗爭浪漫主義
見你係黃店 我20蚊一個鐘幫你做啦

佢識爭取嫁
咪就係唔做之後上黎開PO囉
但係做完一個月唔會主動問可唔可以加人工

怕羞都唔比呀？

sorry 40冇討論空間

咁無經驗人工係低架啦.....

又扑多個風向狗
唔好咁撚弱智啦，你估係藍絲咩咁易俾你帶到 返國家再培訓啦

開店幫襯到依家表示見到黃圈帶挈你地生意咁好成個人心情好複雜
成日想食見到條人龍長到咁都係不了
食第間黃店算
依家剩係喺啲非食飯時間先幫襯到

加油啦
醉雞米好好食
祝繼續好生意

i.t，老麥，以前仲要好低人工，你00後定咩？未返過都聽過啦

樓主精精地就好快d請返手足兼升佢做店長啦

同埋唔好旨意再嗌佢做野呀

出面大撚把冇經驗都扮撚到大師父咁見工呃飯食啦

都返轉講都得

老細係黃喎
手足幾時去做義工幫手橙起經濟圈

玉蝴蝶 尋飛 比卡走召
呢三條友肉鳩酸到
店主解釋左又唔鳩睇，人地講完會點改善又唔鳩理，喺度死jer爛jer

手足起碼值400蚊/hr

我覺得原樓主可能好細個 讀緊書定點
好難得咁純情 但我唔會笑 因為我放唔低明星包袱返40蚊嘅工

你返工場打工啦弱智
做吓閱讀理解練習呀咩都好 就係唔好出嚟柒

見到幾多連登子見黃店就降低個標準

又話攪工會，又撐醫護

好似某幾個連登仔既回覆：

1.嫌$40低唔識唔做同自己去爭取？
好似好多弱勢社群咁，有好多原因係被欺壓。其實「合理」工資，黃店自律真係咁難咩？

2.唔夠人唔俾人去遊行
以滿黃角度黎講，罷工罷市，有啲人成間都唔開，全舖去哂遊行既都比比皆是，而家請埋假都話要唔批，公義over生意都係生意為先的話，就唔好declare自己係黃，聽到都覺得醜。

佢解釋咩嘢呀？反問我係咪指垃圾袋搏大霧咋
粗重嘢唔敢比新人搬咋
冇答過有定冇呀 講得最多係 冇印象呀
白痴仔

條時間線好似有問題?
店主話原POST主係做唔夠一個月
而原POST主係想去616遊行
即係果一個月係係6月15號至7月15號
但原POST主張圖係11月27號?

人工唔岩咪唔做囉 呢D自願嫁喎

再講
張圖原POST主話自己係「今日即刻返」
即係11月27號返? 成件事個時間線係完全唔match
而且既然佢係11月27號先返
咁點解佢會同店主講616想去遊行?

利申 冇追哂原POST

我可以同你講我唔止聽過 仲要正正真係做過part time
係有briefing 有術語 咁又點？ 返大貨都係要擔要台架
part time full time 都係大既叫細既執生 不過有system 要揹數跑數姐
同埋你要比較又唔諗下兩間都係大集團上哂市 HR,mangement 全部都有部門
小店仲要做飲食你估真係咁多資源咩
東京做拉麵店未又係一腳踢踩十幾個鐘

唔好玩啦個收銀呀姐katie yeung 同南奇老闆娘好fd架喎 點會唔知佢人人屌啲手足呀

抵唔過眼你班垃圾護航姐

唔好咁講人啦

護航撚不願面對

唔蝕到執笠都唔好意思話自己係黃店啦

認真？
係就推撚爆你

係囉

明買明賣

Take 左offer 屌人工低

邊度執？
賺撚到笑啦下話

pushh

依家做黃店，賺得少都畀人屌

遲啲可能得耶穌先可以做黃絲

1. 同黃定藍根本無關
你開黃店都可以係對員工唔好
現實就係市場有高有低
佢出手低請唔到人係佢扺死

2. 咩先叫黃根本就係無任何準則
有d淨係貼下文宣都已經叫得上黃
如果唔夠黃都要屌既
呢個經濟圈無可能生存到

屌得好

人工既野明買明賣
貨低咪唔好做
嘈咩9

自由市場撚？

你知人賺定蝕咩？

係我miss左D咩定係真係有BUG?
店主要check返佢入職時間應該唔係太難?

BTW 原POST主係改完個POST之後已經改撚左名

一早block左條垃圾
開黎睇都廢事

成日爆場夠膽話冇賺錢？
告急未？

psuhhhh

ppp

出黎澄清但一張Whatsapp/對話圖/更表都比唔到

舖租幾多呀
人工幾多呀
食材幾多呀

原來睇野咁簡單既無本既

11月27號返工，冇返咗個幾月，姐係起碼都返咗個幾月，樓豬：$40係試鐘價，原post好似返唔夠一個月

推呢個

無計啦 黃店生意搵錢緊要 遊行抗爭都要行埋一邊

其實你有冇食過
小店做街坊生意唔貴又好足料
其實都一定唔會賺太多

羊毛長自羊身上 人工高左成本高左
賣貴左然後比人屌食人血饅頭
不停loop

Cls你地班友推post推到咁鬼快
追哂post之後睇得出老闆真係有心改善嘅
又即刻加人工同炒咗個收銀呀姐
同埋上水又黃又好食又平真係好少
上面係咁抹黑嘅唔知有冇食過啦
不過我上水人成日食 兩個老闆深黃
鋪頭有罷工派水送野食
仲成日係入面嗌口號
加油呀老闆 有實力嘅唔驚
一定知你地係真黃 絕對唔係扮

點解你次次覆我都九唔搭八，次次都離題
係你問我邊間做到解釋清楚，我答完你
你叫我諗吓小店有冇咁多資源。你次次咁兜，我都唔撚聽理你，覺得你智商好有限，成日都要同你解釋幾次你先明，基本上見工嗰陣已經講清楚工作性質，又唔係做專業人士，半個鐘乜都講曬，你唔好合理化啲失敗/錯誤例子，同埋唔好又扯開話題同我講拉麵店工時，九唔搭八你都戇撚鳩。

我睇錯以為佢講「無返幾個月」
不過個point都係點解唔係做嗰陣講、唔係quit job嗰陣講，擺到嚟宜家又突然拎出嚟

然後就一句「呢排都有咁樣嘅post 朋友叫我喺度寫返出嚟」

我唔評論啲咩嘢嘞，純粹係畀我感覺好似metoo咁樣囉，我都唔係話metoo啲受害者乜乜乜，不過嗰種人云亦云嘅作為真係呢

而且做咗夠／唔夠一個月，係咪即係想imply佢委屈咗有無一個月之類？

搞手只求打各個和

無追晒上面 但呢樣就真係啦唔知係藍店?真係當成個連登都係你D打手阿?

我搵唔搵到公平我就唔知啦但係我唔會因為自己搵唔到公平就唔公平咁對待人囉祝你從善如流

你就係店主

上面啲護航撚多到

有證據證明咁都無賺既我裸跑維港又點話開善堂阿?

最近風向狙擊黃店
店主睇路

佢已經吹晒雞啦 身邊所有有連登ACC既都比佢叫幫手上黎做打手
仲叫人係IG SHARE埋呢個PO添

佢地撚夠膽咩
覆佢都廢事

認真？
ig？

你地d醉雞湯 飲一啖已經成身慶曬

利申 北區狗院院工

唔怪得啦
連登個個成功人士 40蚊？？？邊忍心
「可接受」呢幾隻字點會講的出呀

佢講到咁撚firm話人有賺

係咪應該佢搵證據呢

店主 40蚊又真係低左d播 你包唔包飯架先

食過幾次
個醉雞個人真係覺得好食
但員工服務態度真係有待改善 好似唔憂做咁 尤其收銀果個真係（我仲以為係老闆娘黎 原來唔係）
至於夠唔夠黃 其實唔係上水人未必知 上水無咩黃店 呢間野算係幫襯得過

公關幾好

個代表講撚到冇得賺 所以人工得咁低 仲賴地硬話租貴
乜唔係應該間舖攞證據證明吓老闆冇刻薄對手足？

夠膽話自己冇賺錢
講完
重複覆你都曬氣
樓主夠膽話自己冇賺錢？
比唔起超過40蚊？
賤種果然係賤種
淨係識幫既得利益者含
冇眼睇

上去鳳嗚居IG搵下佢following D人 好易搵

老細有錢無錢賺都無關係架
一早講好40雞 唔妥一係當面講一係過主
當自己partner要分紅？

支持

agger
留名等冇錢賺證據

出動埋啲fd
都可能真係搞唔掂

佢指控人賺到笑唔係應該佢攞證據去support咩？

我提出疑問咋喎

原來講到咁肯定都無proof, 係9 up架咋

點離題？ 拉麵店正正就係飲食葉小店要擔要搬要落手 咁你又唔正視淨係話我提長工時？
你話見工講清楚工作性質 半個鐘咩都講曬 我真係想睇你試範下 點樣半個鐘講哂

屯門區大部分$40
元朗$40-50

利申：三年前搵過侍應pt

$40 都係錢 做得好 自然會加

啲人唔會明小店嘅財政壓力有幾大

一陣唔請 又話你
開價唔啱心水 又話你

但開出嚟個價 如果同工作能力唔成正比
到時又冇人可憐店主

好人難做

呢到全部都係佢地D打手黎 唔洗晒力氣
第一 佢地成間舖由一開始就係偷自己契媽個湯底 而家已經因為呢件事反左面 當時仲嘈得好勁 比人鬧反骨仔(當時契媽間舖位唔做咁夜 好心借其他時間比佢地賣野) 之後個湯底就當自己研發
第二 到左運動中期左右見其他舖頭(渣哥..ETC.) 因為出聲幫抗爭者就好多人排隊 佢地就食住呢條水(本身間舖生意麻麻 真係無乜賺既) 開始表現到好黃 呢個IDEA都係個兩個老細諗出黎

利申: 唔洗問點解我知咁多野啦, 我係你地身邊既人阿MAX屎老細
你地兩個份人有幾仆街我可以由中學開始打

間嘢夠都冇解答到有冇刻薄手足
有咩所謂

哇屌
大爆發
推啊

暫定最新update

簽約都冇話可以去廁所 唔知又點計呢

推！

More btw 個老細女友好似model黎

長期滿人要等位,外賣要等N個都賺唔到錢
真係慘成間鋪用勞力為手足 唔求回報
仲要明知冇得賺都經營到咁耐 真係算唔話得
唔好討論親都要逼人走向極端啦
賺就一定有賺 係睇賺幾多 唔係連1粒鍾多10-20蚊成本都比唔起呀

ppp
more

有幾撚難呀，你咁撚蠢就返工場做啦！食肆又唔係專業人士！要講幾撚多嘢呀？每日開舖收舖都要拖地！垃圾袋滿咗就掉去對面垃圾站！拖地要落滴露一比九十九！呢度都唔洗一分鐘啦！

佢身邊D朋友阿打手阿女朋友阿都唔係咩好人
又撈偏又偷野 勸你地見到就唔好再做護主狗啦唔小心比爆埋你地D衰野出黎就唔好啦

ching

佢同條臭雞model分過好多次手 條女成日偷食

利申：路過食花生
頭先查過

和你eat 同Wolipay 真係無南奇

想知南奇係咩事 呢大半年太多野 我有時都跟唔到咁貼

花生！但條仔都似有錢 咁都要偷食

好多食肆做極都係攞哂去比租都唔係第一次聽啦

外人睇客人好多
但就唔會知成本幾多

繼續推

食過一次 唔叫難食 好味又稱唔上 但一定唔駛果個價位
派下水都叫黃 咁粉嶺間咖啡灣都有派水啦
咪又比人叫偽黃

請咁多護主狗返黎就以為無事同你兩個老細講阿 身邊最信得過既人其實最危險

班腦細好似係仆街嚟喎
仲繼續護航因住炒車

即刻得返一個護航撚

佢地係想食住黃店條水姐 生意策略黎姐

你係網上就打幾隻字姐 你係職場新手40蚊都走去做
淨係落單都要學啦 唔通真係on99 急口令一輪嘴同條友講就得咩

咁你答我飲食做粗重功夫有咩問題？

大力pish

推到打手仆街

係阿 你地未用生意策略扮做黃店之前真係無乜賺既 非常認同

最新update

呢到全部都係佢地D打手黎 唔洗晒力氣
第一 佢地成間舖由一開始就係偷自己契媽個湯底 而家已經因為呢件事反左面 當時仲嘈得好勁 比人鬧反骨仔(當時契媽間舖位唔做咁夜 好心借其他時間比佢地賣野) 之後個湯底就當自己研發
第二 到左運動中期左右見其他舖頭(渣哥..ETC.) 因為出聲幫抗爭者就好多人排隊 佢地就食住呢條水(本身間舖生意麻麻 真係無乜賺既) 開始表現到好黃 呢個IDEA都係個兩個老細諗出黎

利申: 唔洗問點解我知咁多野啦, 我係你地身邊既人阿MAX屎老細
你地兩個份人有幾仆街我可以由中學開始打

CLS 凰嗚居都偽黃！？
下次唔係到龍門掛

BTW，
五毛我屌你老母
藍屎廢所我屌你老母屌你老婆屌埋你細妹

願藍絲冇撚用就好似字面解釋冇撚用

我屌晒你班藍絲五毛全家女性

最新update
腦細疑似大仆街

呢到全部都係佢地D打手黎 唔洗晒力氣
第一 佢地成間舖由一開始就係偷自己契媽個湯底 而家已經因為呢件事反左面 當時仲嘈得好勁 比人鬧反骨仔(當時契媽間舖位唔做咁夜 好心借其他時間比佢地賣野) 之後個湯底就當自己研發
第二 到左運動中期左右見其他舖頭(渣哥..ETC.) 因為出聲幫抗爭者就好多人排隊 佢地就食住呢條水(本身間舖生意麻麻 真係無乜賺既) 開始表現到好黃 呢個IDEA都係個兩個老細諗出黎

利申: 唔洗問點解我知咁多野啦, 我係你地身邊既人阿MAX屎老細
你地兩個份人有幾仆街我可以由中學開始打

你做乜撚嘢咁多口係都要講戇鳩嘢畀人屌呢？

打手醒目就唔好再護犬啦 我成支牙膏仲好新淨慢慢吱

有個句講個句者

我係打手死全家

推
黃?邊到黃?

最新update
腦細疑似仆街

呢到全部都係佢地D打手黎 唔洗晒力氣
第一 佢地成間舖由一開始就係偷自己契媽個湯底 而家已經因為呢件事反左面 當時仲嘈得好勁 比人鬧反骨仔(當時契媽間舖位唔做咁夜 好心借其他時間比佢地賣野) 之後個湯底就當自己研發
第二 到左運動中期左右見其他舖頭(渣哥..ETC.) 因為出聲幫抗爭者就好多人排隊 佢地就食住呢條水(本身間舖生意麻麻 真係無乜賺既) 開始表現到好黃 呢個IDEA都係個兩個老細諗出黎

利申: 唔洗問點解我知咁多野啦, 我係你地身邊既人阿MAX屎老細
你地兩個份人有幾仆街我可以由中學開始打

最新update
腦細疑似仆街
留待樓主fc

呢到全部都係佢地D打手黎 唔洗晒力氣
第一 佢地成間舖由一開始就係偷自己契媽個湯底 而家已經因為呢件事反左面 當時仲嘈得好勁 比人鬧反骨仔(當時契媽間舖位唔做咁夜 好心借其他時間比佢地賣野) 之後個湯底就當自己研發
第二 到左運動中期左右見其他舖頭(渣哥..ETC.) 因為出聲幫抗爭者就好多人排隊 佢地就食住呢條水(本身間舖生意麻麻 真係無乜賺既) 開始表現到好黃 呢個IDEA都係個兩個老細諗出黎

利申: 唔洗問點解我知咁多野啦, 我係你地身邊既人阿MAX屎老細
你地兩個份人有幾仆街我可以由中學開始打

唔該巴打幫手推一直都好睇唔過眼佢地扮黃店食人血饅頭
就算係朋友都咁話
用黃色經濟圈黎賺錢 我真係屌你老母

有無多d野爆
就咁睇佢地真係黃既

本來都都係咁諗
但拉左可能大家睇唔到

呢到全部都係佢地D打手黎 唔洗晒力氣
第一 佢地成間舖由一開始就係偷自己契媽個湯底 而家已經因為呢件事反左面 當時仲嘈得好勁 比人鬧反骨仔(當時契媽間舖位唔做咁夜 好心借其他時間比佢地賣野) 之後個湯底就當自己研發
第二 到左運動中期左右見其他舖頭(渣哥..ETC.) 因為出聲幫抗爭者就好多人排隊 佢地就食住呢條水(本身間舖生意麻麻 真係無乜賺既) 開始表現到好黃 呢個IDEA都係個兩個老細諗出黎

利申: 唔洗問點解我知咁多野啦, 我係你地身邊既人阿MAX屎老細
你地兩個份人有幾仆街我可以由中學開始打

支持巴打more

加油 街坊成日幫襯

佢地兩個老細最多係港豬 唔多理 開頭講兩句 黃都算唔上 直到見到有商機先轉黃
BTW MAX屎條女就真係黃既

犧牲既手足唔係比佢地咁樣利用

記得其他post講過 就算餐廳只係因為商機已加入黃色經濟圈 都算係助長左成件事 （除非佢地藍扮黃就仆街）

但。。有料一定要繼續爆

唔會幫襯你地鋪頭
持保留態度

台灣最低工資都40港幣，係香港搵得40的話生活質素真係好差

證據呢？
唔好得個講字

唔係掛黃店牌頭邊有咁多人咁多外賣 如果以依家咁既生意都係生意難做 以前應該一早執佐
住對面 上兩個月食過一次 味道尚可 價錢偏貴 坐得唔舒服

而家啲人同藍c一樣 講句fced 我係佢朋友就有人信 笑撚死人

on9樓主自己講左啦
叫人遊行返工啊
盲撚

教得佢落單反而冇時間講多幾句要掉垃圾搬重嘢？
咁搞笑呀？
同埋點解你咁多問題問我？你feel唔feel到我對住你好燥，好嫌你煩膠，但你又咁好態度，想點

打你就打啦屌你老母 小學雞逐個copy and paste
痴撚線 完全係想知再講啲friend

玩到一半可以另外開post做整合添

pppmore

又唔係我寫

老老柒柒你講咁多野你個答案係點
淨係反問鋪租幾多人工幾多食材幾多 咁到底係幾多姐 講完好似冇講咁
你QUOTE人果句爆場夠膽講冇賺錢 你淨係拋個成本理論出黎
鬼唔知有成本咩
一句到尾你淨係講你認為佢係有賺定冇賺就得
我好簡單 我覺得佢咁多人食 係有賺
賺幾多我唔知 亦唔係講佢一定係賺到笑果隻
但比多10-20蚊1粒鍾人工唔係比唔起呀

等睇區外人好似懲罰龍門咁懲罰你地

唔想開可以搵我開
幫你地整合
再開post

pushhhh

打手咁撚串？
狙擊你班柒頭

等緊樓主回應

佢繼續開工
冇話唔俾請假遊行喎
兩者冇衝突

遊行叫人返工喎
冇衝突？
仲好意思叫自己係黃店
依家個腦細疑似仲係大仆街嚟

推！
繼續推

恃黃發達唔緊要 唔好刻薄手足
原樓主睇落真係儍豬豬嚟 40蚊都做

斷正啦扮黃

鋪頭可以播Netflix架咩

街坊 幫襯咗好耐 睇得出佢地好比心機
會繼續支持
食過嘅都會感受到佢地當初對場運動嘅支持
我又唔覺得佢地偽黄
無謂分化自己人

你由頭到尾睇一次啦

佢話賺到笑啦
我見佢咁肯定人地賺到笑咪問佢又知人賺定蝕？

之後佢就由賺到笑—->有錢賺

你試下google「不敵租金」都搵到大把新聞講好多小店老店頂唔住租啦個d餐廳夠多人食多熟客啦

我上面都講左加人工，加得一個就要加埋比其他人
到時個餐加價又有機會比人話人血饅頭

究竟邊個係討論開頭就走去極端呢？
一見人同自己意見唔啱就打手

無經驗唔知市價，用$40呃小朋友

推
晏啲得閒再睇有冇嘢爆

繼續

等緊上面個巴打follow up

你話我打手又好點都好
兩位老闆我由細識到大
佢地一定唔係偽黃
好多次大型遊行佢地都有參與
老闆同埋佢條女仲車左成箱物資去理大派
跟住可能你地又會話唔係話派下水就叫黃
咁係咪真係要上前線 食TG 先叫黃？
人地人工幫襯藍店等問題都已經解釋得好清楚
依家係咪無野講到要攞埋佢女朋友同埋佢啲朋友出嚟講 擺到明一係分化撚 一係就眼紅人地生意好

隔離post好撚鬼喎第一個post就屌黃店

有人問more
應該係fc L
可以講多少少？

等老細回應

依間話就話黃店 但人工好刻溥 店主有野講

#669 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個係爆料嘅巴打
大家可以上返去more

留名睇 真扮黃 定真黃
有人指出佢地係借黃色經濟圈cap 水

哇典型仆街老細語氣

$40做到仆街搵狗做咩

講真 以前食開一間店 好食 但無咩人幫襯
但而家變左黃店 入面有連儂牆 但碗野食落完全變晒質 唔好食 所以心情都好矛盾 變左粗制纜造
所以自己就都會少d食 名就唔開啦 但希望食物質素唔好再變差啦

點解接受到就唔可以講 佢人工低係事實wo
飲食業40$仲唔低? 想知你地係未做過定做開呢個價

改改佢啦 唔好太刻薄

一日十個鐘150？ ！ 咁咪1500一日？ ！想問係咩parttime

咩人咪收咩價 自問有能力搵更多咪唔好屈就
對腳生係你度你有自由選擇返咩工 你係醫生嘅料就做醫生 你係掃街嘅料就掃街 人貴自知

你邊隻眼睇到我話個員工特登入去分化 我係話店主解釋完各方面嘅問題 都仲要追擊店主女朋友同朋友嘅人係分化撚 （除非兩者係同一個人啦）

40蚊真係低
但東家唔打咪打西家囉
冇人逼佢做低人工嘅工

但遊行part講嗰番說話真係羅生門

講壞話講事實就分化
咁撚樣㗎咩

成個post開嚟都係討論鳳鳴居依間舖到底係真黃定係偽黃
但依家講到要攞佢身邊嘅人出埋嚟講 唔係分化咁係咩？

大佬我黎食嘢支持黃店
我真係理撚得老闆同佢女友定朋友個啲八卦嘢
食咗咁多次 由好煮意到而家
黃唔黃真係有眼睇 一撚定係黃店就支持
又話唔好分化同路人 擴大黃色經濟圈
上面班人就來來去去3條友係到圍堆講
都唔撚知你地有冇食過 知道發生咩事
做咁撚多野都話人地扮黃
係咪想香港黃店執哂啊？

收皮啦 老闆 記唔記得自己係好煮意打過工 唔記得唔緊要
你自己開

是日午餐

我閪唔信你只係幫襯 有係上水蒲開都知 好煮意開先 仲要你地係人地到打工 有無偷人地湯底自己心照啦 同埋 由頭到尾 唔知點解你地會俾人吹奏係黃
上水蒲開都知邊間真黃邊間偽黃啦

屌你老母 人地偷好煮意湯底架

樓主好多護主犬

如果黃色經濟圈入邊，大家都自律，互惠互利，咁樣當然可以持續發展。

但係好多好似樓主果啲掛羊頭，賣狗肉既黃店：

1.基本難食，用料服務求其。
2.刻薄員工，待遇不公。
3.濫用黃店名，隨便告急。
4.表裏不一，持黃不割。

以上既問題如果無好好去解決，黃色經濟圈一定係從入面爛出黎，繼而崩潰。

佢地係好煮意係借場做上午生意架
做到5點定6點就交場俾番好煮意個是頭婆
抹黑人都做好少少功課啦大佬

總知 北區蒲開嘅都知 鳳鳴居 一定唔係黃先 係有一班傻閪 運動後 見人地啲爛9 報 報過之後就話要懲罰 做咩 當自己有出分力？

我真心覺得明買明賣冇問題
你上網搵工，見到Offer低你都唔會send cv啦
覺得價低仲要做，做完又要公審係咩玩法
（唔熟呢行人工）

劉明跟進

原來而家咁好景疫症加埋零經驗都$5-60/hr 侍應仔
以前中四$28/hr已經覺得好開心

你洗地屎忽比人屌啦
咁有通脹既
但係啲人真係9up冇譜
又唔係唔知依家幾多人出黎番工冇禮貌又打爛野又玩手機

正正就係我地 真香港人養緊佢
唔高興既轉做藍店 等啲畜生養佢地嘛

好多文職返長工O埋T除開都係40蚊個鐘，例如頭2年入行audit狗。

唔洗經驗學歴腦力，斷鐘計有40蚊ok啦，最重要係冇壓力，夠鐘拍拍蘿油走人。

再唔係出去做袋鼠送外賣，一個鐘一張單都係35-45

連登講人工個個實話low pay

睇左成個post都唔知係咪我問題..
返餐廳（樓面/廚房）唔係不嬲都要搬搬抬抬拎重野架咩
乜原來家陣d樓面齋落單傳菜就得咁好做

有D一秒藍轉黃添，例如大埔泰國佬

做到仆街既飲食行業40蚊可接受？
差唔多乜都唔使做既保安都50up

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

蝕錢=難食=黃店大撚哂呀

連登仔而家教埋人地點做生意

利申先我都覺40蚊人工好撚低，但無人渣住支槍迫你做喎師兄。覺得佢人工但咪搵第間囉，唔係因為佢係黃你就寄cv呀。

資本主義不嬲醜陋，你開價幾賤都好，有人肯受咪唔犯法囉。想公平就咪大陸以前大鍋飯個個人工一樣囉。

不過黃店都唔係大晒，黃係代表你道德同政治立場係正常人，唔代表黃就乜都岩。黃都可以係仆街黎架，講句手足就咩事都無咩唔通。

Agger返過幾份工都係咁
有間仲要日日去垃圾房拉架車仔黎
呢d野點都要有個人做架啦
唔通特登請個人返黎剩係扔垃圾咩

出40

終於有正常人，佢地d思維跟本同共狗開始一樣。間野難食自然會無人食，人工低自然會請唔到人。人工都幫人管鳩埋，我都係手足呀，你唔養埋我

如果野難食
收得貴
低人工

但係唔播tvb
比員工去遊工會罷工
捐錢比黃圈

算唔算黃店？

咁搞落去會變黃色內鬥圈

因為我真係對point 唔對人 你quote 我reply 未答返你
你咁燥底要講粗口話人低智力都冇意思架

你覺得掉垃圾係好大件事姐 唔代表人地覺得係架wor
我未問你做飲食要做粗重野有咩問題 做大I.T. Zara都要幾箱幾箱大貨咁搬又上架啦
你係咪走去幫佢地聲援 又每個management 都要比你搵下d 黑歷史起下底咁

Sorry真係唔覺有咩問題
咪話左過試用會加

5蚊。。。多謝

你講乜鳩阿 佢話差成$150一日阿

你班垃圾覺得冇問題唔使同我講架,垃圾,衰撚過藍屍
你問下老細有冇偷嘢好過啦,垃圾

早兩星期先係度笑啲藍店
平時賺咁多點知兩三個月就捱唔住要執
你咪諗下點解囉
又要價廉物美又要人工好又要請/平賣俾手足學生飲或食
毛利本來就唔高仲要俾班大種乞衣嫌三嫌四當人開善堂
你去開番間做個示範呀不如 睇你做到幾耐

屌 太好了
聽日即刻黎食dinner

老細話加10%人工，我即時拍枱講 多撚謝

但你有幾個cm都九唔搭八
而家都仲係搭錯線，救命呀！
次次覆我都又一個新問題！又係離題！
我應埋今次唔覆了，真係頂你唔順

我冇話做粗重嘢有問題。前題你要同求職者講明你有咩要求，而對方又接唔接受，肯唔肯做！而唔係袋嗰40蚊喺冇共識嘅情況下咩狗屎垃圾都要做！

何況個代表根本冇正面回應過有冇叫人做粗重嘢！一直曲線帶連登仔遊花園！仲好意思反問我係咪垃圾袋！講多少少又話太耐冇印象！唔係間間餐廳都要搬嘢搬貨！仲要得40蚊！你哋自己做開爛市就唔好攞出嚟講！

想知
幫推

btw，你訓練吓表達能力啦。
對point，講就好聽，點知次次都唔對題！
九唔搭八都當自己對point... 真係激死。
同埋呢，話佢對員工刻薄>佢就賴地硬話租貴又話試工價，話佢40蚊要做埋粗重嘢>成班奴隸就幫資本家打飛機護航，話佢遊行前一日叫已請假員工返工>冇人講呢樣。難怪後來有老闆吹雞上嚟洗白之說。

希望原樓主以後醒目啲，世途險惡。

打手到
連儂牆咁撚低門檻都做唔到，咪撚叫自己黃啦

我次次去永遠都係播住Netflix d電影

咁講冇得講
地盤雜工唔識人得700蚊日唔包飯，有手有腳肯做就得
同埋邊個敢請條𡃁仔做大廈保安咁大膽

40係低架啦，酒店炒散咩都唔識都60啦如果仲要生意好就仲慘不過老闆一向都想要多d，其實租金先係主要支出者當你60，一日咪多200，4個飯都係度啦

想知 幫推

我自己經常親眼見到超後生既做保安

講笑姐 咁認真做咩

生意咁好 比得$40都知幾仆街啦

唔係咁計數㗎
50蚊一個餐 仲要減人工 減來貨 減租金雜費

當租金佔30% 人工20% 食材15% 雜費10%
即係佢嘅純利有25% 即12.5蚊
就算我當人工15% 純利係有30% 即17.5

如果真係加人工加10% (約5蚊/hour),
當佢間鋪full day有5個夥計, 工作十粒鐘,
即係一日支出多咗5*10*5=250蚊 要賣多至少15碗飯
如果由人工40加到60. 即係5*10*20=1000蚊, 要賣多58碗飯

大前提係套餐唔加價,
如果套餐加價 又會減少客人幫襯,變相知名度低咗 宣傳要做多啲補數

依間依家其實都變到無咁好食
之前一個禮拜點都食三四次
依家變到麻麻地 都無咩點去

唔係護航,
租金唔同 食材質素又唔同
其實店主話咁就咁㗎啦
即係金拱門啲臭肉 唔通又可以同小店比較咩

我唔係成日去食囉，只係有時癮起就會去食
大把黃店都冇連儂牆架啦
整塊牆出黎任人寫野咪仲易
洗鬼遊行派水，全部員工帶口罩反禁蒙面法，堅持唔播tvb?
大佬黃店一句講晒，個老闆同d員工表態係黃，撐手足，咪係黃囉
但連登仔表示，而家做黃店係要做慈善家咁款，人工低過出面又唔得，炒人又唔得，冇貼連儂牆又唔得，間鋪點得返黎又要關你事

去睇吓臭蟲論啦 分化

上面有個巴打講得幾好
"唔係平時對街外人點好點好
"係閂埋門都要對自己人好"

而家$40時薪 遊工叫人返工
技術上嚟講
都係黃店嚟㗎
佢門面嘢做足
連門口賣包紙巾
咩牌子都諗過度過

但有啲人對黃店期望
係同良心掛鉤
$40請個手足
過得自己過得人啦

咁係因為你喺個黃圈入面
我哋梗係傾黃店
同幫手足爭取合理工酬

唔撚通討論藍店？
有咩討論價值？
除撚非好似KOL100咁
全線藍店劈價出優惠
幫襯完A店 張單可以B店當$50
B店張單可以C店當$100
咁我哋就需要傾吓

可能係藍店or五毛抹黑黃店 想分化同路人 各位小心！

我住附近 間唔中都會食下呢間 唔似偽黃 明明係同路人,唔知點解有d人屌到咁

咁為咗保住黃店有利潤
全部唔好高過$40-50請人了
費時有比較 同工種同酬

等黃店賺多啲錢
可以拎去捐 CV靚仔

其實呢間野好撚黃 上水人平時行過就知 入邊啲員工大部份黑衫黑口罩 咁都比人屌係藍店 真係痴撚線 如果連登仔繼續亂咁屈人哋係藍店 係人都灰啦 唔該各位理性少少

笑

又唔係我講

又啱喎 點解ok要罷買？
你情我願 白紙黑字
工作能力唔達標 咪被人炒
簡單人事變動 商業決定
唔使抵制lu

可能樓主間鋪係多後生仔食，五毛睇中呢一點 就係想分化同路人！各位睇路

你自己睇吓個topic再出嚟講嘢先
九唔搭八

加少少人工
會做唔住執笠？

大佬 而家個店主都話薪金調整咗
但佢都未執

下次去食黃店
放低錢好走嘞 食空氣算啦
無謂要人蝕住做

做吓樣
話下次會輪流請假去遊行
都無咁肉酸

黃店員工個個深黃咩
個個會出嚟參與活動咩
(係嘅話 活動日就休市啦)
搵人調吓假都安排唔到

40蚊個鐘我入職既時候冇人同我講呀 我做野慢少少又要話我懶 幾時要翻又冇人同我講 翻到去又會叫翻我走話夠人 點跟呀？

咁都有人屌係偽黃店？
之前都有新聞話樓主間鋪 光復上水果陣有派水比手足

憂遊行人士中暑 90後餐廳東主派水：幫得就幫

有市民周六(13日)發起「光復上水」遊行「北區水貨客關注組」宣佈是次遊行共有三萬人參加遊行。周六午時天氣酷熱，不少遊行人士未起行已汗流浹背，區內有小店於店外擺放凍檸水，免費供應於飲行人士飲用，90後店東阿健坦言，「見到市民咁辛苦，我都想出一分力！」

店主阿健表示，昨日遊行人士所針對的目標並非他們，故對其生意影響不大。 （陳蕾蕾攝）
小店派水聲援遊行人士

「光復上水」遊行起點位於北區運動場，位於運動場對面的一家餐廳「鳳鳴居」，於遊行期間不單沒有關門，更在店外的小桌子擺放多個紙杯及一大瓶凍檸水，牆上貼著「熱就飲啦！唔洗客氣」字句。90後店主阿健指，昨日（13日）天氣酷熱，擔心大家會中暑，故派水聲援遊行人士，又指「見到市民咁辛苦，我都想出一分力，起碼都有幫吓手。」昨日遊行期間，店舖未有關門，阿健表示因為遊行目標並非針對食店，而店舖亦非位於遊行主要路線，對他們影響不大，只是晚市略受影響，但他坦言「無所謂，一、兩次又唔係成日！」。

街坊道謝 互相打氣

阿健與友人於一年多前合伙開店，現時店內由五至六個人合力經營，原本借用於友人契媽位於新祥街的舖頭開午市，「試吓玩吓做醉雞米線」。剛開始時沒有太多客人，面對的困難重重，及後幸運得到一班街坊欣賞他們的米線，經過街坊鼓勵下，便到現址開設新店；昨日派水時不少街坊向他們道謝，「唔該你」、「加油呀」聲音不絕於耳，又見回不少熟悉的面孔，認為街坊於遊行中「付出咗好多」，因此同被感動；被問及若下次有類似行動會否繼續幫忙，阿健亦指「幫得就幫！」

胞弟：純粹想出一分力

在店內幫忙的胞弟阿俊則表示希望支持遊行人士，「我哋純粹想出一分力，做唔到啲咩，只可以做呢啲嘢」。雖然遊行路線並不經過店外，但亦希望可幫到有需要的街坊。阿俊續指昨日天氣酷熱，「行出門口已經好熱，擔心大家會中暑」、「就算出個門口食支煙都流晒汗，唔好話佢哋遊行啦！」所以希望聲援街坊。阿俊指店舖主要做街坊生意，生意實際上未有因為水貨客而受惠，又表示自己保持中立，但希望水貨客以不阻礙大家為大前提，「條路係大家一齊行嘅，但你唔好擺個篋係路中心執貨」。

話佢疑似藍店 係因為
- 幫襯藍店買外賣
- 遊行唔畀請假 要返工
- 店主玩支那game

第一樣店主回應咗
第二樣唔知回應咗同有改善方法未
第三樣係私人嘢

撈埋一碟 就被人覺得言行不一
再加上$40人工一腳踢
令人擔心無良僱主壓榨手足

所以唔係單單$40
你唔你情我願

范國威都食過樓主，我信樓主 大家小心五毛分化黃店

ching
咁都分化
我都五毛

係 派水上過新聞 咁都有人屌你係偽黃真係痴線

不如唔好搞黃色經濟圈啦
開宗明義要良心經濟圈、
本土獨撚經濟圈

全民搵返良心 學做人
搞少啲門面嘢/買贖罪券/紀念品

agger
冇良心學咩人黃
你睇下tommy feel到深黃
連登比人屌到仆街

有唔同

27/11入職
夠一個月 =聖誕節
唔夠一個月 =12月頭至12月中

12月至聖誕節 做生意旺季嚟
而且嗰陣未有肺炎

成班護航撚
淨係重點講 "$40你情我願"
實在個case係: 12月 飲食業 $40

而家武漢肺炎 生意淡靜
佢$40-50請人就差唔多

就係明知自己間鋪多嘢做
都要$40請人
有心裝無心
仲要11月尾至12月嘅人工嚟

我真係學到好多嘢
只要開間黃店 話請人
就會有手足嚟見工
如果狠得下心
就得到免費/廉價勞工

因為黃底咁易扮咩
see? 隔一排就會露底

歡迎藍屍、港豬 扮多啲
最好扮撚到 入骨入血
連靈魂都係黃 發夢都嗌"香港獨立"
咁先襟玩㗎嘛

以現時標準: 算

因為而家淨係計硬件嘢
有文宣 有連儂牆 有捐錢
對外公關嘢做足就ok

而於內部人品
員工福利 營商手法 etc
(呢啲要個人有良心先做到 扮唔到)
暫時唔係黃店準則

之前講拉麵店嗰個
係咪都係你嚟？

由拉麵講到去zara

胞弟阿俊: 表示自己保持中立
但希望水貨客以不阻礙大家為大前提

p

見到時唔知幾錢人工？
我都唔知點解件事咁on9都有人理

所以我一路都唔係追住40蚊嗰度講，喂真係無人揸支槍迫你要40蚊喎算啦我又唔係做餐飲又唔無做PT

用你個講法其實都可以好刻薄，當你話咁聖誕旺季好生意就出貴啲，而家拍烏蠅就叫大家共渡時艱，齊齊收min wage囉？

都係嗰句，有乜唔高興唔當場出聲，唔好等幾十年之後嗰頭近先喺份遺囑度寫「想當年乜乜乜對我好刻薄，叮囑後世萬代都千祈唔好幫襯」？？
要有個風氣個個都通街唱先搭嗲咁款就叫人云亦云（我唔講咁講說話個觀點本身正唔正當的）

要負皮我就負皮我，唔想又再覆多句被人一竹篙打一船人咁當護航撚嘞，我就真係同當事各方毫無利益瓜葛的

唔好咁mean 就算黃店都要維持成本收益 咁先可以長做長有 呢個時薪你做唔過咪唔好做 冇必要指責人哋刻薄。當然佢因為黃店多左收益而冇回饋社會，咁就另一回事 到時再諗下會唔會幫襯。
總之，黃店唔等於開善堂

講呢句嘢係參考某粥舖，重點係共渡時艱雖然唔見得之前有好pay過（通哂天唔開名，廢事又唔知踩着邊邊護航狗條尾）

點解當時唔提出
事後就唔可以提出？
邏輯係成立嘅話
警甴打完你
事後過咗係咪就唔可以講？

個個強調: 黃店唔係善堂
同樣地: 手足亦唔係善長
工資要合理
難食就唔幫襯
大家地位平等
無人要跪 無人要含淚
黃店捐錢、免費飯 量力而為

而家個個告急 悲情主導
情緒勒索嚟消費
低價請人要體諒、包容
全部開撚哂聖人mode

其實作為老細
佢自己心中理應有個底:
自己鋪頭有咩要做
12月會唔會爆場
員工鳩fingfing 都知佢無經驗
嗰個仲要係手足
咁都好意思開$40/hr

平時都對伙計咁撚樣
無生意嗰陣 員工即炒
老細自己做埋囉
使撚擔心最唔最低工資
一齊共渡時艱？

你用黑警做例子係咪on9
你俾黑警打要interview嫁？
你事先知道黑警會打你？打你幾多？打你邊到？

見工個時你都知係得40蚊
Take 完offer覺得辛苦唔抵咪同人講叫佢加囉
唔加咪唔做囉

原post樓主未做過野我明白佢想做住先
但覺得份工唔適合就quit嫁啦
邊個未經歷過呢個階段姐

都係嗰句啦，十世之後攞出嚟秋後算帳呀好無？

我完全唔理解「呢排都有咁樣嘅post 朋友叫我喺度寫返出嚟」咁樣嘅心態囉

後面成抽嘢同我個重點哂，唔想理

佢真係on9架

我講緊畀人欺壓完
可以出聲
無乜嘢最適當時機
錯過咗就唔畀講/講嚟無用

$40佢唔做落 又點知
原來黃店 會因為人手唔夠
請咗假去遊行 最後都要返工呢

簽合約之前就有講清楚㗎啦！返工第一日/training嗰陣教撚埋你呀！每日要清潔幾多次！點撚樣清潔！去邊度掉垃圾！要搬貨要執倉！公司絕對有責任去解釋！而唔係事後先點人做呢樣做嗰樣！呢啲叫先斬後奏！唔代表呢啲叫明買明賣！當然原樓主覺得唔抵做，比人搵笨，就好執包袱走！原樓主開post質疑間嘢唔夠黃，請完假點台遊行前一日叫佢返工，有咩問題？黃店就唔challenge得？何況個代表講嘢曲撚到，問佢a佢答b！

已經懶得再打 直接copy覆你頭兩段算

點解冇人理呢段仆街原來係中立架 咁我做乜要幫襯你 我屌 wolipay要update下喎
枉我都食左不下十次 我以後都係入返內街食高佬明同連豬個間算 屌

原post咪講左一早知係得40蚊囉
之後先話唔俾人請假遊行呀

我真係好懷疑你心智仲低過岩岩出黎做野既原post樓主

你又拗彎到去覺得人話「再講乜乜乜都無意義」度

我真係好懷疑你哋連登仔做開啲咩狗屎垃圾工

條友似未返過工咁都講得出

的確我未返過要清潔嘅工
呢種唔清唔楚冇詳細合約嘅工更加冇返過
但都唔好令我睇唔起你哋好冇？
合約其實係保障你哋僱員 習慣冇清楚嘅合約內容係你哋做爛市打垃圾工 你哋自己唔識講條件難怪香港啲生意人咁撚鳩屎搾撚到盡

人工低都要公審
嫌低你咪唔好做囉

啲米粉可唔可以多少少我次次加撚埋底都唔夠飽

外賣仲少

其實好老實，香港既飲食係惡做架啦，工時長清潔打掃乜都要做真係好平常。利申：係茶餐廳做左幾年都係照做。

至於人工40蚊都真係低過飲食既市價，但如果真係零經驗你又真係唔怪得人壓你價，好老實冇經驗既新仔去到邊都係會俾人恰架啦，唯有付出多啲努力學識哂啲野證明自己能力咪有人尊重囉，正面啲啦，唔好成日怨天尤人。同埋最重要係你決定去翻跟著到出糧先嚟屌鳩人呢樣真係有啲好笑。

佢開你自己去做怪邊個？

又係講喱啲
奴工成日幫資方講嘢真係好搞笑
自己都講埋壓價黃店原來都會壓價(仲要唔怪得人架)仲會有人免費出黎幫資方講嘢(定係有收錢?)
每次見到一堆被圈養成功嘅產物真係忍唔住笑,社會真係好需要你地(穩定繁榮)
簡直係廿蚊張班人理想中嘅人材

btw,正面啲就唔會有抑鬱,睇開啲啦

如果人永遠只係選擇聽自己想聽既野

就會同現實脫軌

不如具體講清楚做左d咩extra野啦
你覺得extra野但可能常理會覺得係份內事

而家就算做黃店要公關數簿先掂

agger
點解話自己黃店又中立
眼都突埋

咁咪劈炮囉
無人揸槍叫樓主做
等價交換

做勇武怕俾人拉怕火燒怕唔夠氣跑
就咪撚做

pp

兒登fg一出黎做就有formal contract搵30k
真心羨慕

個個係佢細佬

老細請我個陣都無講明要開會既

我唔做喇

根本就俾人利用啦屌
黃於外而西於內, 明明D野食垃圾搵鳩笨都要搶住幫襯, 明明差HK$2.5就係最低公資就扮哂良心黃店水人幫佢打工, 咁係唔係其他店用$40蚊請人都唔屌先?

要開會嘅奴工返去做PT樓面算

唔係個個中學時期就出嚟做老麥做七仔
但我唔會笑嗰班咩都肯做 落手落腳嘅人 我仲好欣賞添
我睇唔起嘅只係嗰啲睇到自己咁cheap嘅人
唔係自己生意都走去幫資本家打飛機護航
原樓主開始有思想 做落覺得40蚊唔抵唔襟計
點知成堆窮撚出嚟話自己掉開垃圾 「返呢啲要預咗」 「冇經驗40蚊算係咁」「明買明賣㗎」
完全忽視咗雇主嘅基本責任 — interview時講清楚要求同工作範圍
呢啲就叫窮得嚟冇尊嚴 因為做慣奴隸

第一份工係fg之後已經好羨慕

不如你講下以你既認知餐廳樓面有d咩係屬性薪酬內既工作範圍
想學野

淨上菜

Fill貨、抹枱、落單，倒瀉野要拖地薪金另議

你又知老闆冇講清楚工作範圍？
講真啦 做樓面除咗傳菜收菜 拖地倒垃圾係好常見 呢d完全唔構成為咩extra工作 可能你未做過樓面唔清楚啦下
呢個post討論咗咁耐 原post樓主都冇入黎回應過
仲開完post即刻改名

講真呀 十幾年前暑期工都做過樓面 $28

見到d熟手既真係可以一個頂兩三個
爽手夾快，人工都只係多十零蚊
都唔敢話自己人工低

十幾年前同依家又冇得比嘅咁
不過我自己學生時期都做過樓面
抹枱傳菜收菜拖地倒垃圾都一腳踢 係辛苦但正常工作範圍
冇客咪少d嘢做囉
但做飲食有個好處就包飯食 當慳番飯錢囉
自由市場 唔岩做咪唔做 都好合理 唔明班人嘈乜9
又冇人指住把槍逼原post樓主做嘅

個時都覺得幾好玩，午市打仗咁
夾手夾腳頂完時間就過得好快

送外賣又可以呼吸下

我有問佢 佢反問返我 唔講以為我喺嗰度做過
問多少少話唔記得冇印象
之後仲潛咗水

小店想有幾多, 人地講到明係得咁多, 覺得低咪唔好做... 又要做 又要鬧

個老闆帶風向去40蚊人工度 又話租貴又話試工價
但大家忽略咗原樓主話要搬重嘢 我問老闆 老闆話唔會叫人掂重嘢 反問我係咪指垃圾袋
再問佢即係有冇叫人搬重嘢 佢後來話冇印象唔記得
同埋佢話唔會比新人掂重嘢 要老手搬
所以原樓主有可能逗40試工價但搬重嘢
至於原樓主同老闆深潛 有機會係比人叫收聲
不過都冇所謂啦 原來香港人奴性真係咁重 唔怪得貧富懸殊咁犀利 一邊比人搾乾 另一邊就搾淨 打和

所以喺香港做警察仲好
幫黃店打工逗嗰40以為會返到開心就算點知做到碌撚咁 仲要請咗假去遊行都要比人叫嚟開工 根本香港人就有份一齊刻薄緊呢班打份牛工嘅市民(可能係低層)

如果諗住返工係9 hea出人工，可能真係個份啱你多d

講得好 黃唔黃係睇點對手足僱員
心虛嗰啲又唔回應 心照啦

收銀呀姐同樓面個後生仔有親戚關係
我聽到收銀丫姐個女叫個後生仔叫舅父
個女又成日係舖頭 我唔覺係員工wo
個女大約6 7歲

老闆都講咗炒咗個呀姐啦
理撚得佢親戚定咩關係咩 咁咪仲好

北區人一定知道鳳鳴居有幾黃